{
    "text": [
        "European Economic and Social Committee Comit\u00e9 \u00e9conomique et social europ\u00e9en Rue Belliard/Belliardstraat 99 1040 Bruxelles/Brussel BELGIQUE/BELGI\u00cb Published by: \u201cVisits and Publications\u201d Unit Responsable d\u2019\u00e9dition: unit\u00e9 \u201cVisites et Publications\u201d EESC-2018-45-EN/FR EESC website / Site internet du CESE www.eesc.europa.eu Facebook www.facebook.com/EESCCulture Twitter www.eesc.europa.eu/twitter YouTube www.eesc.europa.eu/youtube LinkedIn www.linkedin.com/company/european-economic-and-social-committee For any use or reproduction of the photos permission must be sought directly from the copyright holders. Toute utilisation ou reproduction des photos est soumise \u00e0 une autorisation pr\u00e9alable \u00e0 demander directement aux d\u00e9tenteurs de leurs droits d\u2019auteur. EN/FR REG.NO. BE - BXL - 27 Online: QE-AE-18-002-2A-N ISBN 978-92-830-4106-1 ISSN 2363-0787 doi:10.2864/596844 Print: QE-AE-18-002-2A-C ISBN 978-92-830-4107-8 ISSN 2362-9657 doi:10.2864/920513 { Culture } event Airan Berg travaille actuellement comme directeur artistique du projet Orfeo & Majnun. Il est aussi conseiller artistique international pour La Valette 2018 et a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 directeur artistique du Festival der Regionen (\u00abFestival des r\u00e9gions\u00bb) en Haute-Autriche. En tant que directeur artistique du th\u00e9\u00e2tre Schauspielhaus de Vienne, il a mis en place le programme Hunger for Arts and Culture (\u00abSoif d\u2019arts et de culture\u00bb), qui donne la possibilit\u00e9 aux personnes vivant en dessous du seuil de pauvret\u00e9 de prendre part \u00e0 la vie culturelle de la ville. Il a travaill\u00e9 aussi bien dans de grands th\u00e9\u00e2tres que dans de compagnies th\u00e9\u00e2trales. Directeur artistique pour les arts du spectacle dans le cadre de la capitale europ\u00e9enne de la culture \u00e0 Linz, en 2009, il a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019origine de quatre formats de festivals diff\u00e9rents, ainsi que de nombreuses productions et coproductions, et a \u00e9labor\u00e9 deux projets participatifs de grande ampleur, qui ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s par l\u2019Union europ\u00e9enne comme exemples de bonnes pratiques. La Monnaie est la maison d\u2019op\u00e9ra f\u00e9d\u00e9rale de Belgique. Fond\u00e9e il y a plus de 300 ans, elle est l\u2019une des plus anciennes maisons d\u2019op\u00e9ra au monde. Aujourd\u2019hui, elle peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme un centre culturel pour l\u2019op\u00e9ra, la danse, les concerts et les r\u00e9citals au c\u0153ur de la capitale de l\u2019Europe. Il s\u2019agit d\u2019une maison de cr\u00e9ation inclusive et ouverte qui \u00abtend la main\u00bb aux diff\u00e9rentes communaut\u00e9s qui constituent le creuset de Bruxelles en tant que laboratoire urbain pour l\u2019avenir. Avec Orfeo & Majnun, la Monnaie a lanc\u00e9 un projet de proximit\u00e9 qui se veut inclusif, interculturel et participatif. Le mythe d\u2019Orph\u00e9e et Eurydice se fond dans l\u2019histoire d\u2019amour entre Le\u00efla et Majnoun, jetant un pont entre l\u2019Est et l\u2019Ouest et entre toutes les communaut\u00e9s de notre ville. Une premi\u00e8re repr\u00e9sentation de l\u2019op\u00e9ra de quartier Orfeo & Majnun sera donn\u00e9e le 30 juin 2018 \u00e0 la Monnaie. Le Pianofabriek , dans la commune bruxelloise de Saint- Gilles, soutient des projets cr\u00e9atifs et innovants lanc\u00e9s par les r\u00e9sidents locaux eux-m\u00eames. En tant que \u00ablaboratoire\u00bb artistique, il ouvre des possibilit\u00e9s \u00e0 des particuliers et \u00e0 des groupes, dans une perspective \u00e0 la fois urbaine et internationale. Airan Berg is currently working as the artistic director of Orfeo & Majnun. He also serves as the international artistic advisor for Valletta 2018 and is the designated artistic director of Festival der Regionen in Upper Austria. During his tenure as artistic director of Vienna\u2019s Schauspielhaus, he initiated Hunger for Arts and Culture, a programme that enables people living below the poverty line to participate in the cultural life of the city. He is a theatre director for small and large theatre companies. As artistic director for performing arts of the European Capital of Culture, Linz, in 2009, he was responsible for four different festival formats, numerous productions and the development of two large-scale participatory projects, which were selected as best practice projects by the European Union. La Monnaie is Belgium\u2019s federal opera house. Founded over 300 years ago, it is one of the oldest opera houses in the world. Today, it can be thought of as a cultural hub for opera, dance, concerts and recitals in the heart of the capital of Europe. It is an inclusive and open house of creation that reaches out to the different communities that make up the melting pot of Brussels as a city laboratory for the future. With Orfeo & Majnun, La Monnaie has launched an inclusive, transcultural and participatory community project. The myth of Orpheus and Eurydice is fused with the love story of Layla and Majnun, building a bridge between east and west and between all communities in the context of our city. On 30 June 2018, the community opera Orfeo & Majnun will have its festive premiere. The Pianofabriek in the St Gilles area of Brussels supports creative and innovative projects initiated by local residents themselves. As an artistic \u201claboratory\u201d, it offers opportunities to individuals and groups, reflecting both an urban and international perspective. { EN } { FR } \u00a9 European Union, 2018 \u00a9 Union europ\u00e9enne, 2018 \u00a9Cover/couverture: Francisca Page and Historical Archives of the EESC, Brussels /Archives historiques du CESE, Bruxelles (ACESE). Upper right photo: The Committee is instituted as a consultative body, 1958/Le Comit\u00e9 est institu\u00e9 en une Assembl\u00e9e consultative, 1958. Bottom left photo: Election session of the new Bureau, 26. 06. 1968/S\u00e9ance d\u2019\u00e9lection du nouveau Bureau, 26. 06. 1968. 60 th Anniversary Cultural Event Songs of Longing CITYLAB { Culture } event European Economic and Social Committee Comit\u00e9 \u00e9conomique et social europ\u00e9en 48 event 24 | 05 | 2018 | ALBERT HALL 9 Avenue Eudore Pirmez | 1040 Brussels With the collaboration | Avec la collaboration { Culture } event ",
        "{ EN } { FR } { Culture } event Pour favoriser l\u2019av\u00e8nement d\u2019une nouvelle Renaissance, l\u2019Europe doit \u00eatre \u00abUnie dans la diversit\u00e9\u00bb. Notre diversi- t\u00e9, soit les multiples facettes qui composent nos identit\u00e9s culturelles et individuelles, vient compl\u00e9ter l\u2019identit\u00e9 euro- p\u00e9enne qui nous unit tous. Elle nourrit la richesse cr\u00e9ative unique qui est celle de l\u2019Europe, et son patrimoine. Cet espace culturel europ\u00e9en, havre des droits de l\u2019homme et de la d\u00e9mocratie, est un r\u00eave qu\u2019il nous faut ch\u00e9rir et d\u00e9- fendre. C\u2019est une r\u00e9alisation que trop souvent nous prenons pour acquise, un r\u00eave devenu r\u00e9alit\u00e9 pour les personnes qui rejoignent l\u2019Europe afin d\u2019\u00e9chapper \u00e0 la pers\u00e9cution, \u00e0 la guerre et \u00e0 la mis\u00e8re. La diversit\u00e9 est un atout inestimable pour nos soci\u00e9t\u00e9s et pour le monde des arts. En c\u00e9l\u00e9brant notre diversit\u00e9, la culture et les arts nous font ressentir ce lien qui unit tous les hommes \u00e0 travers les si\u00e8cles et les cultures, en incarnant le d\u00e9sir, l\u2019espoir, la qu\u00eate de sens et l\u2019aspiration \u00e0 la paix pour nos soci\u00e9t\u00e9s de demain. Dans les performances auxquelles nous allons assister aujourd\u2019hui, dans ces Sounds of Longing, le mythe grec des amours contrari\u00e9es d\u2019Orph\u00e9e et Eurydice trouve un \u00e9cho dans le r\u00e9cit arabe du VIIe si\u00e8cle qui conte l\u2019histoire de Majnoun et Le\u00efla. Cette histoire universelle du d\u00e9sir inas- souvi continue de nous inspirer aujourd\u2019hui. Partant de ces constats, quelle Europe voulons-nous, quel que f\u00fbt notre pass\u00e9? \u00c0 quelle existence aspirons-nous? Quelle meilleure fa\u00e7on de c\u00e9l\u00e9brer le soixanti\u00e8me anniver- saire du Comit\u00e9 \u00e9conomique et social europ\u00e9en, la maison de la soci\u00e9t\u00e9 civile europ\u00e9enne, que cette plong\u00e9e dans la diversit\u00e9 des voix qui s\u2019expriment \u00e0 Bruxelles, la ville qui abrite notre Comit\u00e9 depuis sa cr\u00e9ation. Nous adressons donc tous nos remerciements \u00e0 l\u2019ensemble des artistes et des membres des communaut\u00e9s bruxelloises, ainsi qu\u2019\u00e0 notre partenaire, l\u2019op\u00e9ra de la Monnaie. To drive a new European Renaissance, we need to stand \u2018United in Diversity\u2019. Our diversity, our layers of cultural and personal identities complements the European identity that unites us all. It nurtures the unique creative richness of Europe and its heritage. This European cultural space, a space of human rights and democracy, is a dream to cherish and defend. It is an achievement we all too often take for granted, a dream come true for people who come escaping persecution, war and poverty. This diversity is an immeasurably positive asset for our societies and for the arts. By celebrating our diversity, culture and the arts allow us to experience the human bond that joins us all across centuries and cultures, expressing longing, hope and the quest for meaning and for a peaceful future for our societies. In the performances we will see today, in these \u2018Sounds of Longing\u2019, the shattered love of Orpheus and Eurydice in Greek mythology is mirrored in the seventh-century Arab story of Layla and Majnun. This universal story of longing continues to inspire us today. So what is the Europe we strive for, regardless of our histories? What are the lives we long to lead? How better to celebrate the 60th anniversary of the European Economic and Social Committee, the House of European Civil Society, than to allow for this very special insight into the diverse voices of Brussels, host to our Committee since its beginnings. Special thanks therefore go to all the artists and members of the communities of Brussels and to our partner, the La Monnaie opera house. LUCA JAHIER PRESIDENT OF THE EESC PR\u00c9SIDENT DU CESE Three interwoven artistic threads will lead us through these Songs of Longing, showing us how our diverse cultural heritages nurture contemporary creation; linking us across centuries and continents us to our pasts and hopes for the future, to our joint humanity. THREAD 1 Arias from Monteverdi\u2019s \u2018Orpheo\u2019 (1607) and Gluck\u2019s \u2018Orfeo ed Euridice\u2019 (1762) will be interpreted by young artists of the MM Academy*- a theme of longing just as striking in the 17 th and 18 th century as in the 21 st - as can be heard in the sneak preview of the newly composed music theatre piece by Dick van der Harst, which will premiere at la Monnaie in June. Kamil Ben Hsa\u00efn Lachiri \u2013 Voice (Baritone) Julia Szproch \u2013 Voice (Soprano) Emmanuelle Turbelin \u2013 Pianist *MM ACADEMY The MM Academy is a project, launched by La Monnaie in 2015, that offers students from the eight Belgian conservatories an opportunity to supplement their training with professional work experience in the opera house\u2019s orchestra or chorus. This allows music students to gain vital professional experience from the earliest days of their studies. The project is a constructive solution to the gap that has often been observed between the educational world of the conservatory and real life in the performing arts sector. THREAD 2 MEMBERS OF BRUSSELS\u2019 ARTISTIC AND CULTURAL COMMUNITIES Members of cultural communities, both professional artists such as Ehsan Hemat , Hoonaz Faradji-Kabrisi, Omid Dashti , Nil G\u00f6rkem and Iska Sokol Oxman and amateurs living and working in Brussels, who are taking part in the artistic co- creation strand of Orfeo & Majnun, showcase the diversity of cultures living in Brussels and Europe, their creativity and cultural heritages. Majnun\u2019s Dance (Danced by Ehsan Hemat , accompanied by Omid Dashti , Iska Sokol Oxman & Mostafa Taleb ). Ehsan Hemat is a Brussels based dancer of Iranian origin. His first stage experience was as an actor, but he soon opted for dance. Omid Dashti, is a musician of Iranian origin. Omid has participated in various concerts and films during the last 15 years. Iska Sokol Oxman is a musician with a piece of her soul in the Balkans. She combines her love for music with research on the cultures of the Balkans. Iska continues to work with musicians from the alternative folk scene in Sofia, Istanbul, and now Brussels. THREADS / FILS On the Road (Storytelling by Hoonaz Faradji-Kabrisi , Omid Dashti and six young asylum seekers from Afghanistan). Hoonaz Faradji-Kabrisi is a theatre producer and performer of Iranian origin. She has been granted the Premier Prix d\u2019 Art Dramatique from the Liege Conservatory. \u201cOn the Road\u201d is a group of young Afghans who tell stories touching the topics of exile, loss of identity, love and separation. Through a past that has been lost and a present on hold, these young people shine a light onto the violence and cruelty of our world. Comforted and supported by the music of their childhood in Afghanistan and their dreams for freedom, they share with us their hopes in Persian, their mother tongue and French. Sufi Dance \u2013 Sound of Water\u2019s Footsteps (Danced by Nil G\u00f6rkem and Pascale , Marion & Rojin accompanied by Omid Dashti & Iska Sokol Oxman ). Nil G\u00f6rkem has participated as a dancer in numerous festivals and projects in Turkey and in Europe, where she presented this Anatolian ritual both philosophically and corporally. In 2017, she formed the group Sound of Water\u2019s Footsteps composed by women of different origins, all based in Brussels. Through this Sufi whirling, traditionally reserved for men, they invite and guide us to a journey within, where concentration and relaxation unite. In this unique performance, dancers turn entirely towards their own body, their own breath and spirit, to arrive at a spiritual point beyond the existence of our physical realities. THREAD 3 LIVED UTOPIAS \u2013 \u201cECONOMY FOR THE COMMON GOOD DANCE\u201d Christian Felber, an internationally renowned speaker and a contemporary dancer, is the founder of Economy for the Common Good and presents a utopian economic model in the form of a dance together with his dance partner Magoa Hanke , the essence of the model in a duo in movement. The international Economy for the Common Good Movement has spread to 25 nations since 2010. The EESC had approved an opinion on the Economy for the Common Good model in 2015 with 86% of votes in favour, suggesting its inclusion in the legal framework of the EU and the member states. Trois fils artistiques entrem\u00eal\u00e9s nous guideront tout au long de ces Songs of Longing, nous amenant \u00e0 d\u00e9couvrir comment nos h\u00e9ritages culturels multiples nourrissent la cr\u00e9ation contemporaine et comment ils nous relient, \u00e0 travers les si\u00e8cles et les continents, \u00e0 notre pass\u00e9, nos r\u00eaves d\u2019avenir, notre humanit\u00e9 commune. FIL 1 De jeunes artistes de la MM Academy* interpr\u00e9teront des arias de l\u2019Orfeo de Monteverdi (1607) et de l\u2019Orfeo ed Euridice de Gluck (1762), dont le th\u00e8me du d\u00e9sir et de l\u2019aspiration nous interpelle au XXIe si\u00e8cle avec autant de force qu\u2019aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. En t\u00e9moigne l\u2019aper\u00e7u en avant-premi\u00e8re de la toute nouvelle pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre musical compos\u00e9e par Dick van der Harst, dont la premi\u00e8re repr\u00e9sentation aura lieu \u00e0 La Monnaie au mois de juin. Kamil Ben Hsa\u00efn Lachiri \u2013 chant (baryton) J ulia Szproch \u2013 chant (soprano) Emmanuelle Turbelin \u2013 piano *MM ACADEMY La MM Academy est un projet lanc\u00e9 en 2015 par La Monnaie , qui offre la possibilit\u00e9 aux \u00e9tudiants des huit conservatoires de Belgique de compl\u00e9ter leur formation par une exp\u00e9rience professionnelle au sein de l\u2019orchestre ou du ch\u0153ur de l\u2019op\u00e9ra. Cette immersion permet aux \u00e9tudiants en musique d\u2019acqu\u00e9rir un bagage professionnel essentiel d\u00e8s le d\u00e9but de leur cursus. Ce projet apporte une r\u00e9ponse constructive \u00e0 l\u2019absence de passerelles, maintes fois d\u00e9plor\u00e9e, entre le projet \u00e9ducatif des conservatoires et la r\u00e9alit\u00e9 de la sc\u00e8ne artistique. FIL 2 MEMBRES DES COMMUNAUT\u00c9S ARTISTIQUES ET CULTURELLES DE BRUXELLES Les membres des communaut\u00e9s culturelles participant \u00e0 la cocr\u00e9ation artistique d\u2019Orfeo et Majnun, qu\u2019ils soient artistes professionnels, comme Ehsan Hemat , Hoonaz Faradji-Kabrisi , Omid Dashti , Nil G\u00f6rkem et Iska Sokol Oxman ou amateurs vivant et travaillant \u00e0 Bruxelles, mettent en exergue la diversit\u00e9 des cultures vivant \u00e0 Bruxelles et en Europe, ainsi que leur cr\u00e9ativit\u00e9 et leur h\u00e9ritage culturel. Majnun\u2019s Dance (Par le danseur Ehsan Hemat accompagn\u00e9 Omid Dashti , Iska Sokol Oxman & Mostafa Taleb ). Ehsan Hemat est un danseur d\u2019origine iranienne \u00e9tabli \u00e0 Bruxelles. Sa premi\u00e8re exp\u00e9rience sur sc\u00e8ne \u00e9tait en tant qu\u2019acteur, mais il a rapidement bifurqu\u00e9 vers la danse. Omid Dashti est un musicien d\u2019origine iranienne. Omid a particip\u00e9 \u00e0 plusieurs concerts et films au cours des 15 derni\u00e8res ann\u00e9es. Iska Sokol Oxman est une musicienne dont l\u2019\u00e2me se trouve en partie dans les Balkans. Elle allie sa passion pour la musique avec des activit\u00e9s de recherche sur les cultures balkaniques. Iska maintient une collaboration avec des musiciens de la sc\u00e8ne folk alternative \u00e0 Sofia, Istanbul, et aujourd\u2019hui Bruxelles. On the Road (Cont\u00e9 par Hoonaz Faradji-Kabrisi , Omid Dashti et six jeunes demandeurs d\u2019asyle originaires d\u2019Afghanistan) Hoonaz Faradji-Kabrisi est une metteuse en sc\u00e8ne et com\u00e9dienne d\u2019origine iranienne. Elle a obtenu le premier prix d\u2019art dramatique du Conservatoire de Li\u00e8ge. On the Road est un groupe de jeunes Afghans qui nous parlent d\u2019exil, de perte d\u2019identit\u00e9, d\u2019amour et de s\u00e9paration. D\u00e9crivant un pass\u00e9 r\u00e9volu et un pr\u00e9sent incertain, ces jeunes mettent en lumi\u00e8re la violence et la cruaut\u00e9 de notre monde. R\u00e9confort\u00e9s et soutenus par la musique de leur enfance en Afghanistan et par leurs r\u00eaves de libert\u00e9, ils partagent avec nous leurs espoirs en persan, dans leur langue maternelle et en fran\u00e7ais. Sufi Dance \u2013 Sound of Water\u2019s Footsteps (Par la danseuse Nil G\u00f6rkem avec Pascale , Marion et Rojin , accompagn\u00e9e par Omid Dashti et Iska Sokol Oxman ). Nil a particip\u00e9 en tant que danseuse \u00e0 un grand nombre de festivals et de projets en Turquie et en Europe, o\u00f9 elle a pr\u00e9sent\u00e9 ce rituel anatolien sur un plan tant philosophique que physique. En 2017, elle a cr\u00e9\u00e9 le groupe Sound of Water\u2019s Footsteps compos\u00e9 de femmes d\u2019origines diff\u00e9rentes, toutes install\u00e9es \u00e0 Bruxelles. Tournoyant sur elles-m\u00eames sur le mod\u00e8le de cette danse soufie traditionnellement r\u00e9serv\u00e9e aux hommes, elles nous invitent et nous guident dans un voyage int\u00e9rieur o\u00f9 la concentration rejoint la relaxation. Lors de cette prestation unique, les danseuses se tournent enti\u00e8rement vers leur propre corps, leur propre souffle et leur propre esprit, pour parvenir \u00e0 un point spirituel qui transcende l\u2019existence de nos r\u00e9alit\u00e9s physiques. FIL 3 LIVED UTOPIAS \u2013 \u201cDANSE DE L\u2019\u00c9CONOMIE DU BIEN COMMUN\u201d Christian Felber, orateur et danseur contemporain de renomm\u00e9e internationale, est le cr\u00e9ateur du concept d\u2019\u00e9conomie du bien commun. Il pr\u00e9sente un mod\u00e8le \u00e9conomique utopique sous la forme d\u2019une chor\u00e9graphie avec sa partenaire de danse Magoa Hanke , incarnant ainsi l\u2019essence de ce mod\u00e8le par un duo en mouvement. Depuis 2010, le mouvement international pour l\u2019\u00e9conomie du bien commun s\u2019est \u00e9tendu \u00e0 25 pays. Avec 86% de voix favorables, le CESE a adopt\u00e9 en 2015 un avis qui recommande d\u2019int\u00e9grer le mod\u00e8le de l\u2019\u00e9conomie du bien commun dans le cadre juridique de l\u2019UE et des \u00c9tats membres. { EN } { FR } { EN } { FR } { Culture } event { Culture } event "
    ]
}