{
    "text": [
        "European Commission A campaign for the citizens ",
        "",
        "European Commission Directorate-General for Employment, Social Affairs and Inclusion Unit G.3 Manuscript completed in July 2011 A campaign for the citizens ",
        "Neither the European Commission nor any person acting on behalf of the Commission may be held responsible for the use that may be made of the information contained in this publication. Photos: Edu van Gelder - \u00a9 European Union More information on the European Union is available on the Internet (http://europa.eu). Cataloguing data can be found at the end of this publication. Luxembourg: Publications Office of the European Union, 2011 ISBN 978-92-79-20021-2 doi: 10.2767/33715 \u00a9 European Union, 2011 Reproduction is authorised provided the source is acknowledged. Printed in Belgium P rinted on FSC CertiFied PaPer (F oreSt S tewardShiP C ounCil ) Europe Direct is a service to help you find answers to your questions about the European Union Freephone number (*): 00 800 6 7 8 9 10 11 (*) Certain mobile telephone operators do not allow access to 00 800 numbers or these calls may be billed. ",
        "A new way of communicating Europe What happens when EU citizens come together on weekends in Europe\u2019s main squares to learn about policies and instruments that can help them to find a job or undertake a mobility experience? In January 2009, the idea of holding discussions, events and workshops on social aspects of the European Union under a circus tent was tried out for the first time in the newly re-opened Ledra Street in Nicosia. It was an initial testing of an initiative that spread across Europe, with almost 60 Circus Campaign events and an estimated 1 200 000 people. European employment and social policies bring practical benefits to Europeans in terms of jobs, upgrading of skills and opportunities to work or study in other EU Member States. The Circus Campaign helped to highlight these and other benefits to citizens in a positive and accessible way. Circus performances, music, games and quizzes are just some of the features that helped to make the events a special experience for citizens and contributors. The circus theme also enabled issues which affect almost everyone to be tackled from a highly original angle. Examining themes such as mobility rights of trapeze artists or pension benefits for circus workers served as an interesting starting point for focusing on wider-ranging aspects impacting on broader social groups. Over the course of the Campaign, a real collaborative spirit developed between organisers in the Member States and those in Brussels. This helped to ensure the success of this unique method of conveying the benefits of Social Europe. This book documents this unique experience through snapshots from the events, as well as testimonials from organisers both in Brussels and across Europe. We would like to thank all who contributed to the success of the Campaign. L\u00e1szl\u00f3 Andor European Commissioner for Employment, Social Affairs and Inclusion Faire conna\u00eetre l\u2019Europe autrement Que se passe-t-il lorsque des citoyens de l\u2019Union europ\u00e9enne se retrouvent, le temps d\u2019un week-end, sur les plus grandes places des villes europ\u00e9ennes pour d\u00e9couvrir les politiques et les moyens mis en \u0153uvre pour les aider \u00e0 trouver un emploi ou \u00e0 tirer parti d\u2019une exp\u00e9rience professionnelle \u00e0 l\u2019\u00e9tranger? En janvier 2009, des d\u00e9bats, des \u00e9v\u00e9nements et des ateliers ayant pour th\u00e8mes les aspects sociaux de l\u2019Union europ\u00e9enne ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9s pour la premi\u00e8re fois sous un chapiteau dans la rue Ledra r\u00e9cemment rouverte \u00e0 Nicosie. C\u2019\u00e9tait le d\u00e9but d\u2019une campagne paneurop\u00e9enne qui devait attirer plus de 1,2 million de visiteurs lors de quasiment 60 \u00e9v\u00e9nements. Les politiques europ\u00e9ennes dans le domaine de l\u2019emploi et des affaires sociales offrent des avantages pratiques aux Europ\u00e9ens en termes d\u2019emploi, d\u2019am\u00e9lioration des comp\u00e9tences et d\u2019opportunit\u00e9s de travailler ou d\u2019\u00e9tudier dans d\u2019autres \u00c9tats membres de l\u2019UE. Gr\u00e2ce \u00e0 la campagne \u00abCirque\u00bb, ces actions et d\u2019autres avantages ont \u00e9t\u00e9 mis en lumi\u00e8re de mani\u00e8re positive et accessible. Aussi bien les citoyens que les intervenants ont v\u00e9cu une exp\u00e9rience inoubliable gr\u00e2ce, entre autres, aux spectacles, aux concerts, aux jeux et aux quiz organis\u00e9s. Le th\u00e8me du cirque a \u00e9galement permis d\u2019aborder de mani\u00e8re tr\u00e8s originale des questions qui touchent pratiquement tous les citoyens. L\u2019examen de th\u00e8mes propres au cirque, comme les droits \u00e0 la mobilit\u00e9 des trap\u00e9zistes ou les prestations de retraite des artistes de cirque, a constitu\u00e9 un point de d\u00e9part int\u00e9ressant permettant ensuite d\u2019aborder d\u2019autres questions plus larges touchant des groupes sociaux plus importants. Tout au long de la campagne, un v\u00e9ritable esprit de collaboration s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 entre les organisateurs des \u00c9tats membres et ceux de Bruxelles. Cette \u00e9troite coop\u00e9ration a assur\u00e9 le succ\u00e8s de ce mode unique de communication des avantages de l\u2019Europe sociale. La brochure que vous tenez en mains raconte cette exp\u00e9rience unique par des photos prises lors des \u00e9v\u00e9nements et par des t\u00e9moignages d\u2019organisateurs \u00e0 Bruxelles et dans toute l\u2019Europe. Nous remercions toutes les personnes qui ont contribu\u00e9 au succ\u00e8s de cette campagne. L\u00e1szl\u00f3 Andor Commissaire europ\u00e9en charg\u00e9 de l\u2019emploi, des affaires sociales et de l\u2019inclusion Introduction 3 ",
        "Jimmy Jamar is responsible for communication in the European Commission\u2019s Directorate-General for Employment, Social Affairs and Inclusion. The Circus theme was chosen as a way to explain Social Europe to people and set out what it can do for them, particularly in times of economic and financial crisis. Michal Nycz is the information and communication officer at the European Commission\u2019s Directorate-General for Employment, Social Affairs and Inclusion. Michal has been responsible for the management of the entire Campaign. He participated in almost all events organised in its framework. Margarida Marques is the head of the European Commission Representation Office in Lisbon. She oversaw the organisation of the three Campaign events in Portugal which were held in Lisbon, Porto and the Azores during 2009 and 2010. She helped set the focus of the events, taking account of the topical subjects at the time at which each was held. Izabela Smaczna-Jorcykowska of the Podlaskie Voivodeship Marshal\u2019s Office in Bialystok, Poland, has been involved in providing information on and promoting European funds since 2007. She contributed to the organisation of the Campaign event in the Podlaskie Voivodeship, and helped in particular to promote it through the regional press and local authorities. Judit Szucs from the Hungarian National Development Agency was involved in every step of the organisation of the Circus Campaign event in Budapest. Her day-to-day involvement in European projects in Hungary has given her a good overview of what Europe does for the country and ensured that she was well placed to convey this to people during the event. Jimmy Jamar est responsable de la communication aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019emploi, des affaires sociales et de l\u2019inclusion de la Commission europ\u00e9enne. Le th\u00e8me du cirque a \u00e9t\u00e9 choisi par son \u00e9quipe comme moyen d\u2019expliquer l\u2019Europe sociale et d\u2019indiquer \u00e0 chacun les avantages qu\u2019elle peut leur apporter, en particulier dans des situations de crise \u00e9conomique et financi\u00e8re. Michal Nycz est \u00e9galement membre de l\u2019\u00e9quipe charg\u00e9e de l\u2019information et de la communication aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019emploi, des affaires sociales et de l\u2019inclusion de la Commission europ\u00e9enne. Michal s\u2019est occup\u00e9 de g\u00e9rer toute la campagne et a particip\u00e9 \u00e0 presque tous les \u00e9v\u00e9nements organis\u00e9s dans ce cadre. Margarida Marques est la directrice de la repr\u00e9sentation de la Commission europ\u00e9enne au Portugal (bureau de Lisbonne). Elle a supervis\u00e9 l\u2019organisation des trois \u00e9v\u00e9nements organis\u00e9s au Portugal (\u00e0 Lisbonne, \u00e0 Porto et dans les A\u00e7ores) dans le cadre de la campagne en 2009 et 2010. Elle a contribu\u00e9 \u00e0 centrer les \u00e9v\u00e9nements sur les th\u00e8mes de l\u2019actualit\u00e9 imm\u00e9diate. Izabela Smaczna-J\u00f3rczykowska , du bureau du gouverneur de la r\u00e9gion de Podlaskie \u00e0 Bialystok (Pologne), assure depuis 2007 la communication et la promotion des fonds europ\u00e9ens. Elle a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019organisation de la campagne dans la r\u00e9gion de Podlaskie et elle a notamment permis de faire conna\u00eetre l\u2019\u00e9v\u00e9nement dans la presse r\u00e9gionale et aupr\u00e8s des autorit\u00e9s locales. Judit Szucs , de l\u2019Agence nationale hongroise au d\u00e9veloppement, a pris part \u00e0 chaque \u00e9tape de l\u2019organisation de l\u2019\u00e9v\u00e9nement de la campagne \u00abCirque\u00bb \u00e0 Budapest. Son travail quotidien sur des projets europ\u00e9ens en Hongrie lui permet de voir ce que l\u2019Europe fait pour son pays et elle \u00e9tait donc la mieux plac\u00e9e pour faire conna\u00eetre cette action aux personnes assistant \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement. 4 ",
        "Belen Ferreiro Neira of the Regional Government of Galicia in Santiago de Compostela, Spain, was strongly involved in setting up the Campaign event in that region. She helped to ensure that its educational aspects were brought to the fore and to identify the right locations for the activities and the projects to be displayed, bringing together prominent figures such as the President of the Region, regional councillors, mayors and parliamentarians to take part in conferences and other activities. Michel Durieux is the organiser of the annual Couleur Caf\u00e9 urban and world music festival in Brussels, which also covers social questions with a view to stimulating reflection. Thus, when the Circus Campaign organisers contacted him with a view to including the Campaign in Couleur Caf\u00e9 in 2010, he was only too happy to participate. The success of this participation was such that Social Europe is also set to feature in the 2011 edition. Mounira Braye is the head of the international placements department in the French public employment service, which forms part of the EURES cooperation network. EURES facilitates free movement of workers within the European Economic Area. She was involved in a range of Campaign events across France which focused on employment, mobility and social inclusion. She saw at first hand the way in which the events demonstrated the human aspect of the work of EURES advisors and fostered team spirit among everyone involved. Vincent Wauters is Director of the Brussels Circus School which provides training in the different roles featured in circuses. The School was thus ideally placed to get involved in the Campaign and provided the centrepiece of the event which took place in Brussels in November 2010. This demonstrated the relevance of the circus to the subject of social cohesion and used the circus theme to draw the public\u2019s attention to issues including poverty and exclusion. Bel\u00e9n Ferreiro Neira , du gouvernement r\u00e9gional de Galice \u00e0 Saint Jacques de Compostelle (Espagne), a mis toute son \u00e9nergie dans l\u2019organisation de l\u2019\u00e9v\u00e9nement \u201cCirque\u201d dans cette r\u00e9gion. Elle s\u2019est efforc\u00e9e de mettre en avant les aspects \u00e9ducatifs de la campagne et contribu\u00e9 au choix des lieux les plus adapt\u00e9s aux activit\u00e9s et aux projets \u00e0 pr\u00e9senter, et elle a invit\u00e9 des figures \u00e9minentes, comme le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion, des conseillers r\u00e9gionaux, des maires et des parlementaires, \u00e0 participer \u00e0 des conf\u00e9rences et \u00e0 d\u2019autres activit\u00e9s. Michel Durieux est l\u2019organisateur de \u00abCouleur Caf\u00e9\u00bb, un festival de musiques urbaines et du monde qui a lieu chaque ann\u00e9e \u00e0 Bruxelles et qui couvre \u00e9galement des questions sociales afin d\u2019encourager la r\u00e9flexion. C\u2019est pourquoi il n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 un instant quand les organisateurs de la campagne \u00abCirque\u00bb l\u2019ont contact\u00e9 pour inclure la campagne dans le festival. Cette participation a connu un tel succ\u00e8s que l\u2019Europe sociale devrait \u00e9galement \u00eatre pr\u00e9sente dans l\u2019\u00e9dition de 2011. Mounira Braye dirige le d\u00e9partement de placement international du service public fran\u00e7ais de l\u2019emploi, qui est membre du r\u00e9seau EURES. Ce r\u00e9seau facilite la libre circulation des travailleurs dans l\u2019Espace \u00e9conomique europ\u00e9en. Elle a particip\u00e9 \u00e0 plusieurs \u00e9v\u00e9nements de la campagne organis\u00e9s dans toute la France et consacr\u00e9s \u00e0 l\u2019emploi, \u00e0 la mobilit\u00e9 et \u00e0 l\u2019inclusion sociale. Elle a pu voir comment ces \u00e9v\u00e9nements montraient l\u2019aspect humain du travail des conseillers EURES et a favoris\u00e9 un bon esprit d\u2019\u00e9quipe parmi toutes les personnes concern\u00e9es. Vincent Wauters est le directeur de l\u2019\u00c9cole du cirque de Bruxelles, qui offre des formations \u00e0 tous les m\u00e9tiers du cirque. L\u2019\u00e9cole \u00e9tait donc id\u00e9alement plac\u00e9e pour participer \u00e0 la campagne et a constitu\u00e9 la pi\u00e8ce ma\u00eetresse de l\u2019\u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 \u00e0 Bruxelles en novembre 2010. Ceci a permis de montrer la pertinence du cirque dans les questions de coh\u00e9sion sociale et d\u2019utiliser ce th\u00e8me pour attirer l\u2019attention du public sur les questions de pauvret\u00e9 et d\u2019exclusion, entre autres. 5 ",
        "",
        "I ",
        "1/ Brussels (BE), Halles de Schaerbeek, 18-20 October 2010 2/ Paris (FR), Universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9 MEDEF, 1-3 September 2010 3/ Paris (FR), Universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9 MEDEF, 1-3 September 2010 1 2 3 8 \u201cWe tried to find a way of targeting everyone\u2019s interests with something new and humorous.\u201d Jimmy Jamar ",
        "1/ Strasbourg (FR), Place Kleber, 18-19 May 2010 2/ Dijon (FR), Place de la Lib\u00e9ration , 11-12 May 2010 3/ Strasbourg (FR), Place Kleber, 18-19 May 2010 4/ Paris (FR), Place de l\u2019H\u00f4tel de Ville, 7-9 May 2010 1 2 4 3 \u00abLe cirque attire les gens et leur donne envie d\u2019en savoir plus.\u00bb Izabela Smaczna-Jorcykowska 9 ",
        "1/ Dublin (IE), Dundrum, 3-4 July 2010 2/ Strasbourg (FR), Place Kleber , 18-19 May 2010 3/ San Fernando de Henares, Madrid (ES), Parque Dolores B\u00e1rruri, 21-24 October 2010 1 2 3 10 \u00abSe rapprocher des autres n\u00e9cessite diff\u00e9rentes m\u00e9thodes et d\u00e9marches. Cette campagne a \u00e9t\u00e9 un tr\u00e8s bon moyen de communication et les r\u00e9actions ont \u00e9t\u00e9 excellentes.\u00bb Judit Szucs ",
        "1/ Sofia (BG), Tsar Osvoboditel Blvd, 1-3 June 2010 2/ San Fernando de Henares, Madrid (ES), Parque Dolores B\u00e1rruri , 21-24 October 2010 3/ Bari (IT), Piazza del Ferrarese , 22-24 October 2010 1 2 3 11 \u201cWe brought together lots of different groups and regions and reached out to people in a simple but much needed way.\u201d Margarida Marques ",
        "1/ Viterbo, Rome (IT), Piazza dei Caduti, 15-16 October 2010 2/ Dijon (FR), Place de la Lib\u00e9ration, 11-12 May 2010 3/ Viterbo, Rome (IT), Piazza dei Caduti, 15-16 October 2010 1 2 3 \u201cThe activities and actors involved helped people to get to know more about Europe.\u201d Belen Ferreiro Neira 12 ",
        "1/ Girona (ES), La Pla\u00e7a de la Constituti\u00f3 - Diputaci\u00f3 de Girona, 15-17 April 2010 2/ Freiburg (DE), Platz der alten Synagoge, 30 June - 1 July 2010 3/ Paris (FR), Place de l\u2019H\u00f4tel de Ville, 7-9 May 2010 1 2 3 \u00abD\u00e8s son lancement, la campagne a permis d\u2019\u00e9liminer plusieurs barri\u00e8res: celles entre les institutions et le grand public, les barri\u00e8res de la langue et d\u2019autres barri\u00e8res europ\u00e9ennes.\u00bb Jimmy Jamar 13 ",
        "",
        "",
        "1/ Paris (FR), Universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9 MEDEF, 1-3 September 2010 2/ Viterbo, Rome (IT), Piazza dei Caduti, 15-16 October 2010 3/ Santiago de Compostela (ES), Paseo de Alameda, 30 June - 1 July 2010 1 2 3 \u00abNous voulions montrer le travail de l\u2019Europe dans des domaines qui touchent le plus les citoyens et nous nous sommes rendu compte que ces mesures \u00e9taient vraiment n\u00e9cessaires en temps de crise. Nous avons \u00e9galement re\u00e7u des centaines de messages de personnes qui voulaient en savoir plus sur l\u2019Europe.\u00bb Jimmy Jamar 16 ",
        "1/ Dijon (FR), Place de la Lib\u00e9ration, 11-12 May 2010 2/ Bari (IT), Piazza del Ferrarese, 22-24 October 2010 3/ Strasbourg (FR), Place Kleber, 18-19 May 2010 4/ Dublin (IE), Dundrum, 3-4 July 2010 5/ Arles (FR), Boulevard des Lices - Esplanade Charles de Gaulle, 7-8 July 2010 1 2 4 3 5 17 \u201cTeenagers were excited, even more so than other age groups.\u201d Belen Ferreiro Neira ",
        "1/ Bari (IT), Piazza del Ferrarese, 22-24 October 2010 2/ Arles (FR), Boulevard des Lices - Esplanade Charles de Gaulle, 7-8 July 2010 3/ Paris (FR), Universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9 MEDEF, 1-3 September 2010 1 2 3 \u201cActions like this allow the EURES staff to see the difference their work can make and help to build a real team spirit.\u201d Mounira Braye 18 ",
        "1/ Bialystok (PL), Rynek Ko\u015bciuszki, 9 May 2010 2/ Paris (FR), Place de l\u2019H\u00f4tel de Ville, 7-9 May 2010 3/ Toulouse (FR), Place du Capitole, 3-5 May 2010 1 2 3 \u00abLa campagne a encourag\u00e9 un esprit de collaboration et de cr\u00e9ativit\u00e9. Tout le monde a mis la main \u00e0 la p\u00e2te, en travaillant ensemble sur le projet et en s\u2019impliquant sans r\u00e9serve.\u00bb Michal Nycz 19 ",
        "1/ Porto (PT), Matosinhos, 7-8 May 2010 2/ Strasbourg (FR), Place Kleber, 18-19 May 2010 3/ Bari (IT), Piazza del Ferrarese , 22-24 October 2010 1 2 3 20 \u00abChaque \u00e9v\u00e9nement a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u et planifi\u00e9 de mani\u00e8re diff\u00e9rente.\u00bb Jimmy Jamar ",
        "1/ San Fernando de Henares, Madrid (ES), Parque Dolores B\u00e1rruri , 21-24 October 2010 2/ Porto (PT), Matosinhos, 7-8 May 2010 3/ Porto (PT), Matosinhos, 7-8 May 2010 4/ Dijon (FR), Place de la Lib\u00e9ration, 11-12 May 2010 1 2 4 3 \u201cPeople won\u2019t believe in the EU if they don\u2019t see the opportunities it offers at first hand. The opportunities are there, but you have to look for them.\u201d Jimmy Jamar 21 ",
        "",
        "",
        "1/ Porto (PT), Matosinhos, 7-8 May 2010 2/ Sofia (BG), Tsar Osvoboditel Blvd, 1-3 June 2010 3/ Freiburg (DE), Platz der alten Synagoge, 30 June \u2013 1 July 2010 1 2 3 \u00abUn travail important a \u00e9t\u00e9 entrepris en Hongrie pour faire conna\u00eetre l\u2019Europe. La campagne \u00abCirque\u00bb s\u2019est parfaitement int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 tout un ensemble d\u2019initiatives allant dans ce sens.\u00bb Judit Szucs 24 ",
        "1/ Porto (PT), Matosinhos, 7-8 May 2010 2/ Paris (FR), Bagneux, 23-26 June 2010 3/ Strasbourg (FR), Place Kleber, 18-19 May 2010 1 2 3 \u201cIt was a great experience to witness such creativity and to see how our work goes beyond Brussels.\u201d Jimmy Jamar 25 ",
        "1/ Paris (FR), Bagneux, 23-26 June 2010 2/ Arles (FR), Boulevard des Lices - Esplanade Charles de Gaulle, 7-8 July 2010 3/ Brussels (BE), Halles de Schaerbeek, 18-20 October 2010 1 2 3 \u201cIt was a great event because it helped us to get close to people. They got information which they could use directly to look for jobs.\u201d Mounira Braye 26 ",
        "1/ Sofia (BG), Tsar Osvoboditel Blvd, 1-3 June 2010 2/ Dublin (IE), Dundrum, 3-4 July 2010 3/ Bruxelles (BE), Couleur Caf\u00e9 Festival, 25-27 June 2010 1 2 3 \u00abNous n\u2019avons pas choisi des messages pr\u00e9d\u00e9finis. Nous savions que toutes les questions \u00e9taient pertinentes et nous devions simplement expliquer ce que l\u2019Europe sociale peut faire pour les citoyens.\u00bb Jimmy Jamar 27 ",
        "1/ San Fernando de Henares, Madrid (ES), Parque Dolores B\u00e1rruri , 21-24 October 2010 2/ Porto (PT), Matosinhos, 7-8 May 2010 1 2 28 \u201cThe visual aspect of the Campaign, based on the world of the circus, really spoke to us.\u201d Vincent Wauters ",
        "1/ Paris (FR), Universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9 MEDEF, 1-3 September 2010 2/ Strasbourg (FR), Place Kleber, 18-19 May 2010 3/ Brussels (BE), Halles de Schaerbeek, 18-20 October 2010 1 2 3 \u00abLa vraie force du cirque, c\u2019est que ses talents permettent de communiquer plusieurs messages de mani\u00e8re amusante et interactive. C\u2019est un art visuel qui permet de toucher un public large et vari\u00e9.\u00bb Vincent Wauters 29 ",
        "",
        "",
        "1/ Paris (FR), Place de l\u2019H\u00f4tel de Ville, 7-9 May 2010 2/ Porto (PT), Matosinhos, 7-8 May 2010 3/ Bruxelles (BE), Couleur Caf\u00e9 Festival, 25-27 June 2010 1 2 3 \u00abCe qui rend cette campagne unique, c\u2019est qu\u2019elle a mis en lumi\u00e8re les droits des artistes. Il \u00e9tait donc appropri\u00e9 qu\u2019un orchestre Rom tr\u00e8s connu conclue l\u2019\u00e9v\u00e9nement.\u00bb Judit Szucs 32 ",
        "1/ Sofia (BG), Tsar Osvoboditel Blvd, 1-3 June 2010 2/ Brussels (BE), Halles de Schaerbeek, 18-20 October 2010 3/ Sofia (BG), Tsar Osvoboditel Blvd, 1-3 June 2010 1 2 3 \u201cThe circus theme breaks down barriers instantly and brings any topic closer to people. The images, colours and the whole spectacle really draw you in.\u201d Margarida Marques 33 ",
        "1/ Toulouse (FR), Place du Capitole, 3-5 May 2010 2/ Paris (FR), Place de l\u2019H\u00f4tel de Ville, 7-9 May 2010 1 2 \u201cA performer disguised as a tramp, who was initially outside on the pavement, came inside, moving among the spectators. He gradually became more and more visible to the crowd, before eventually taking his place as a performer in his own right.\u201d Vincent Wauters 34 ",
        "1/ Brussels (BE), Halles de Schaerbeek, 18-20 October 2010 2/ Bucharest (RO), Parcul Unirii, 18-19 September 2010 3/ Dublin (IE), Dundrum, 3-4 July 2010 1 2 3 35 \u00abLe th\u00e8me du cirque a rendu la campagne attrayante pour un large \u00e9ventail de personnes. Il s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 tr\u00e8s efficace pour toucher les citoyens. Tout le monde ou presque, est, \u00e0 un moment ou un autre, entr\u00e9 en contact avec un cirque.\u00bb Michal Nycz ",
        "1/ Bruxelles (BE), Couleur Caf\u00e9 Festival, 25-27 June 2010 2/ Dijon (FR), Place de la Lib\u00e9ration, 11-12 May 2010 3/ Brussels (BE), Halles de Schaerbeek, 18-20 October 2010 1 2 3 \u201cCouleur Caf\u00e9 offers an eclectic musical selection to a young and multicultural crowd. It\u2019s also an ideal environment for stimulating reflection on social issues. Also, 2010 was designated as the European Year for Combating Poverty and Social Exclusion and this is a subject which is close to our heart. These were good reasons for dedicating part of the festival to Social Europe.\u201d Michel Durieux 36 ",
        "1/ Porto (PT), Matosinhos, 7-8 May 2010 2/ Sofia (BG), Tsar Osvoboditel Blvd, 1-3 June 2010 3/ Paris (FR), Place de l\u2019H\u00f4tel de Ville, 7-9 May 2010 1 2 \u00abL\u2019utilisation des images et du th\u00e8me vivant du cirque a \u00e9t\u00e9 une vraie r\u00e9ussite.\u00bb Margarida Marques 37 3 ",
        "",
        "",
        "1/ Bruxelles (BE), Couleur Caf\u00e9 Festival, 25-27 June 2010 2/ Bruxelles (BE), Couleur Caf\u00e9 Festival, 25-27 June 2010 3/ Strasbourg (FR), Place Kleber, 18-19 May 2010 1 2 3 \u00abLa plupart des effets de la campagne se mesureront dans les mois et ann\u00e9es \u00e0 venir.\u00bb Michal Nycz 40 ",
        "1/ Porto (PT), Matosinhos, 7-8 May 2010 2/ Bruxelles (BE), Couleur Caf\u00e9 Festival, 25-27 June 2010 3/ Freiburg (DE), Platz der alten Synagoge, 30 June \u2013 1 July 2010 4/ Bialystok (PL), Rynek Ko\u015bciuszki, 9 May 2010 1 2 4 3 41 \u201cYounger people were really impressed by the attractions like clowns and magicians. Older visitors could find out about how Europe can help them and talk face-to-face to experts in a way they would never have been able to do online or by telephone.\u201d Izabela Smaczna-Jorcykowska ",
        "1/ Viterbo, Rome (IT), Piazza dei Caduti, 15-16 October 2010 2/ Paris (FR), Universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9 MEDEF, 1-3 September 2010 3/ Santiago de Compostela (ES), Paseo de Alameda, 30 June \u2013 1 July 2010 1 2 3 \u00abLe th\u00e8me social a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien re\u00e7u par le public et l\u2019UE a jou\u00e9 un r\u00f4le important dans cette r\u00e9ussite.\u00bb Michel Durieux 42 ",
        "1/ Brussels (BE), Halles de Schaerbeek, 18-20 October 2010 2/ Porto (PT), Matosinhos, 7-8 May 2010 3/ Bucharest (RO), Parcul Unirii, 18-19 September 2010 4/ Porto (PT), Matosinhos, 7-8 May 2010 1 2 43 \u201cAlmost everyone has positive childhood memories connected to the circus and this made it possible to communicate issues which are important to people\u2019s lives in an attractive way.\u201d Izabela Smaczna-Jorcykowska 43 ",
        "1/ Toulouse (FR), Place du Capitole, 3-5 May 2010 2/ Arles (FR), Boulevard des Lices - Esplanade Charles de Gaulle, 7-8 July 2010 1 2 \u201cEveryone could see the benefits and results achieved by Social Europe projects in Hungary.\u201d Judit Szucs 44 44 ",
        "1/ Paris (FR), Place de l\u2019H\u00f4tel de Ville, 7-9 May 2010 2/ Strasbourg (FR), Place Kleber, 18-19 May 2010 3/ Bruxelles (BE), Couleur Caf\u00e9 Festival, 25-27 June 2010 \u00abChaque \u00e9v\u00e9nement concernait la r\u00e9gion dans laquelle il avait lieu. Nous nous sommes appuy\u00e9s sur les pr\u00e9f\u00e9rences et coutumes locales.\u00bb Michal Nycz 45 45 1 2 3 ",
        "",
        "",
        "1/ Dublin (IE), Dundrum, 3-4 July 2010 2/ Bari (IT), Piazza del Ferrarese, 22-24 October 2010 3/ Bari (IT), Piazza del Ferrarese, 22-24 October 2010 1 2 3 \u201cIt was a real challenge but the event was successful. The circus was attended by thousands of people.\u201d Izabela Smaczna-Jorcykowska 48 ",
        "1/ Bucharest (RO), Parcul Unirii, 18-19 September 2010 2/ Viterbo, Rome (IT), Piazza dei Caduti, 15-16 October 2010 3/ Dublin (IE), Dundrum, 3-4 July 2010 1 2 3 \u00abCet \u00e9v\u00e9nement a permis de sensibiliser le public aux actions entreprises par l\u2019Europe. Surtout celles qui sont peu connues..\u00bb Judit Szucs 49 ",
        "1/ Paris (FR), Place de l\u2019H\u00f4tel de Ville, 7-9 May 2010 2/ Viterbo, Rome (IT), Piazza dei Caduti, 15-16 October 2010 3/ Brussels (BE), Halles de Schaerbeek, 18-20 October 2010 1 2 3 50 \u00abLes acteurs locaux ont donn\u00e9 vie \u00e0 la campagne. Ils savaient ce qui fonctionnerait le mieux dans chaque r\u00e9gion.\u00bb Jimmy Jamar ",
        "1/ Paris (FR), Place de l\u2019H\u00f4tel de Ville, 7-9 May 2010 2/ Dijon (FR), Place de la Lib\u00e9ration, 11-12 May 2010 3/ Toulouse (FR), Place du Capitole, 3-5 May 2010 1 2 3 51 \u201cPeople often don\u2019t know very much about what Europe does so it was interesting to see people learning more about things which affect our daily lives.\u201d Belen Ferreiro Neira ",
        "1/ Toulouse (FR), Place du Capitole, 3-5 May 2010 2/ Santiago de Compostela (ES), Paseo de Alameda, 30 June \u2013 1 July 2010 1 2 52 \u201cOrganising events such as this allows people to get fast information on Europe and programmes which can improve their lives. They get a better understanding of what Europe does, so that it no longer seems like an abstract political machine but like an organisation which does useful work.\u201d Mounira Braye ",
        "1/ Strasbourg (FR), Place Kleber, 18-19 May 2010 2/ Bruxelles (BE), Couleur Caf\u00e9 Festival, 25-27 June 2010 3/ Paris (FR), Place de l\u2019H\u00f4tel de Ville, 7-9 May 2010 1 2 3 53 \u00abAu cours des \u00e9v\u00e9nements, les visiteurs ont d\u00e9couvert un nouveau moyen de faire conna\u00eetre l\u2019Europe.\u00bb Michal Nycz ",
        "",
        "",
        "56 2008-2010 DIRECTORATE-GENERAL FOR EmPLOYmENT, SOCIAL AFFAIRS AND INCLUSION GLOBAL AWARENESS CAmPAIGN (CIRCUS CAmPAIGN) Event place Event date Principal local partner of the European Commission for the organisation of event Nicosia (CY) 20-22 November 2008 European Commission Representation in Cyprus Valetta (MT) 20-24 January 2009 European Commission Representation in Malta Bratislava (SK) 17 March 2009 European Commission Representation in Slovakia Marseille (FR) 26-28 March 2009 European Commission Representation in France Prague (CZ) 25-26 March 2009 European Commission Representation in Czech Republic Wrexham (UK) 1-2 April 2009 Europe Direct Langollen Warsaw (PL) 3 and 9 May 2009 European Commission Representation in Poland Paris (FR) 9 May 2009 European Commission Representation in France Thessaloniki (EL) 8-10 May 2009 European Commission Representation in Greece Lisbon (PT) 8-10 May 2009 European Commission Representation in Portugal Komotini (EL) 12-13 May 2009 Europe Direct Komotini Sens (FR) 15-16 May 2009 Europe Direct Nevers Avignon (FR) 15-17 July 2009 European Commission Representation in France Douai (FR) 5-14 September 2009 Maison de l\u2019Europe Douai Gdansk/Sopot (PL) 18-19 September 2009 EURES Gdansk Tarragona (ES) 1-3 October 2009 European Commission Representation in Spain Brussels (BE) 3 October 2009 (Job Days) European Commission Budapest (BE) 10-12 October 2009 National Development Agency dealing with the European Social Fund Ljubljana (SI) 13-15 October 2009 EURES Ljubljana Stockholm (SE) 15-17 October 2009 European Commission Representation in Sweden Malm\u00f6 (SE) 20 October 2009 European Commission Representation in Sweden Munich (DE) 22-24 October 2009 Regional European Commission Representation in Munich Bologna (IT) 29-31 October 2009 Emilia-Romagna Region Ravenna (IT) 5-6 November 2009 Emilia-Romagna Region ",
        "57 Event place Event date Principal local partner of the European Commission for the organisation of event N\u00fcrnberg (DE) 11-12 November 2009 Regional European Commission Representation in Munich Utrecht (NL) 26-28 November 2009 EURES The Hague Athens (EL) 27-28 November 2009 European Commission Representation in Greece Colmar (FR) 29-30 January 2010 DIRECCTE (Direction R\u00e9gionale des Entreprises, de la Concurrence, de la Consommation, du Travail et de l\u2019Emploi) Alsace dealing with the European Social Fund Lille (FR) 28-30 January 2010 C2RP (Centre R\u00e9gional de Ressources P\u00e9dagogiques et de d\u00e9veloppement de la qualit\u00e9 de la formation) dealing with the European Social Fund Girona (ES) 15-17 April 2010 European Commission Representation in Spain Toulouse (FR) 3-5 May 2010 Europe Direct Toulouse Porto (PT) 7-9 May 2010 European Commission Representation in Portugal Brussels (BE) 8 May 2010 (Open Day) European Commission Bialystok (PL) 9 May 2010 Podlaskie Voivodeship Paris + Montreuil (FR) 7-9 May 2010 European Commission Representation in France Dijon (FR) 11-12 May 2010 Europe Direct Dijon Strasbourg (FR) 18-19 May 2010 DIRECCTE Alsace dealing with the European Social Fund Brussels (BE) 19 May 2010 Minist\u00e8re de la R\u00e9gion de Bruxelles Sofia (BG) 1-3 June 2010 Ministry of Labour and Social Policy Bagneux (FR) 23-26 June 2010 Le Plus Petit Cirque du Monde Brussels (BE) 25-27 June 2010 (Couleur Caf\u00e9 Festival) Couleur Caf\u00e9 Festival Santiago de Compostela (ES) 30 June-1July 2010 Government of Galicia Freiburg (DE) 30 June-1 July 2010 Regional European Commission Representation in Munich Dublin (IRL) 3-4 July 2010 ; 7-8 July 2010 European Commission Representation in Ireland Arles (FR) 7-8 July 2010 European Commission Representation in France Galway (IRL) 17-18 July 2010 European Commission Representation in Ireland ",
        "Event place Event date Principal local partner of the European Commission for the organisation of event Paris (FR) 1-3 September 2010 European Commission Representation in France Bucharest (RO) 18-19 September 2010 European Commission Representation in Romania Brussels (BE) 2 October 2010 (Job Day) European Commission Brussels (BE) 2 October 2010 (Nuit blanche) Ecole de Cirque de Bruxelles Viterbo (Rome) (IT) 15-16 October 2010 European Commission Representation in Italy Brussels, closing event (BE) 18-20 October 2010 Ecole de Cirque de Bruxelles San Fernando de Henares (Madrid) (ES) 21-24 October 2010 San Fernando de Henares Town Council Bari (IT) 22-24 October 2010 European Commission Representation in Italy Nuremberg (DE) 3-4 November 2010 Regional European Commission Representation in Munich Ponta Delgada (PT) 5-7 November 2010 European Commission Representation in Portugal Heraklion (GR) 25-27 November 2010 European Commission Representation in Greece 58 ",
        "European Commission Do you know what social Europe can do for you? A campaign for the citizens Luxembourg: Publications Office of the European Union 2011 \u2014 58 pp. \u2014 28 \u00d7 21 cm ISBN 978-92-79-20021-2 doi: 10.2767/33715 ",
        "",
        "How to obtain EU publications Free publications: \u2022 via EU Bookshop (http://bookshop.europa.eu); \u2022 at the European Commission\u2019s representations or delegations. You can obtain their contact details on the Internet (http://ec.europa.eu) or by sending a fax to +352 2929-42758. Priced publications: \u2022 via EU Bookshop (http://bookshop.europa.eu). Priced subscriptions (e.g. annual series of the Official Journal of the European Union and reports of cases before the Court of Justice of the European Union): \u2022 via one of the sales agents of the Publications Office of the European Union (http://publications.europa.eu/others/agents/index_en.htm). ",
        "www.facebook.com/socialeurope Are you interested in the publications of the Directorate-General for Employment, Social Affairs and Inclusion? If so, you can download them or take out a free subscription at http://ec.europa.eu/social/publications You are also welcome to sign up to receive the European Commission\u2019s free Social Europe e-newsletter at http://ec.europa.eu/social/e-newsletter K E - 31 - 11 - 13 9 - 2 A - C http://ec.europa.eu/social/ "
    ]
}