{
    "text": [
        "IV (Notices) NOTICES FROM EUROPEAN UNION INSTITUTIONS, BODIES, OFFICES AND AGENCIES EUROPEAN PARLIAMENT 2018-2019 SESSION Sittings of 12 to 15 November 2018 STRASBOURG MINUTES OF THE SITTING OF 12 NOVEMBER 2018 (2019/C 346/01) Contents Page 1. Resumption of the session . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 3 2. Opening of the sitting . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 3 3. Statements by the President . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 3 4. Approval of the minutes of the previous sitting . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 3 5. Composition of Parliament . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 3 6. Request for waiver of immunity . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 4 7. Composition of political groups . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 4 8. Composition of committees and delegations . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 4 9. Negotiations ahead of Parliament's first reading (Rule 69c) . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 4 10. Signature of acts adopted under the ordinary legislative procedure (Rule 78) . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 5 11.10.2019 EN C 346/1 Official Journal of the European Union Monday 12 November 2018 ",
        "Contents Page 11. Documents received . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 6 12. Questions for oral answer (submission) . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 8 13. Order of business . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 8 14. Energy efficiency ***I \u2014 Governance of the Energy Union ***I \u2014 Promotion of the use of energy from renewable sources ***I (debate) . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 9 15. Multiannual plan for small pelagic stocks in the Adriatic Sea and the fisheries exploiting those stocks ***I (debate) . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 10 16. Floods in Europe (debate) . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 11 17. Minimum standards for minorities in the EU (short presentation) . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 11 18. Digitalisation for development: reducing poverty through technology (short presentation) . . . . . . . . . . . . . 12 19. EU development assistance in the field of education (short presentation) . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 12 20. One-minute speeches on matters of political importance . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 12 21. Agenda of the next sitting . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 13 22. Closure of the sitting . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 13 ATTENDANCE REGISTER . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 14 ANNEX RESULT OF ROLL-CALL VOTES . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 15 1. Agenda for Monday \u2014 request by the ECR Group . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 15 C 346/2 EN 11.10.2019 Official Journal of the European Union Monday 12 November 2018 ",
        "MINUTES OF THE SITTING OF 12 NOVEMBER 2018 IN THE CHAIR: Antonio TAJANI President 1. Resumption of the session The session suspended on Thursday 25 October 2018 was resumed. 2. Opening of the sitting The sitting opened at 17.07. 3. Statements by the President The President made a statement concerning his participation, on behalf of Parliament, in the celebrations organised in Paris to mark the centenary of the signing of the Armistice which brought the First World War to an end and paid tribute to the 17 million who had lost their lives. He stressed the importance of the European project in standing up for the ideals of peace, freedom and prosperity and highlighted the impact that the end of the first global conflict had had on the existence of a number of European countries. The President expressed Parliament's condolences to the families of the victims of the tragic floods which had recently hit parts of Italy; stressed that the EU could provide assistance from the Solidarity Fund and that Parliament was striving to make funds available as soon as possible; and expressed his concern at the proliferation of adverse weather events as a result of climate change across the planet. He noted that the COP24 meeting would be held in December in Katowice, Poland, and that this would be an opportunity to place Europe's leadership in the vanguard of the fight against global warming. The President welcomed the acquittal, by the Supreme Court in Pakistan, and the freeing of Asia Bibi, who had been sentenced to death in 2010 for blasphemy, and confirmed that he was in contact with J\u00e1n Fige\u013e, Special Representative for the Promotion of Freedom of Religion or Belief outside the EU, and the Pakistani authorities in support of the attempts to safeguard the freedom and safety of Asia Bibi and her family. 4. Approval of the minutes of the previous sitting The minutes of the previous sitting were approved. 5. Composition of Parliament Artis Pabriks had been elected as a member of the Latvian National Parliament and Sander Loones had been appointed Minister of Defence and the Civil Service in the Belgian Government with effect from 6 and 12 November 2018, respectively. 11.10.2019 EN C 346/3 Official Journal of the European Union Monday 12 November 2018 ",
        "Parliament noted that, pursuant to Article 7(1) and (2) of the Act concerning the election of the members of the European Parliament by direct universal suffrage, these functions were incompatible with that of Member of the European Parliament and, pursuant to Rules 3(2) and 4(1) and (4) of its Rules of Procedure, established that their seats were vacant with effect from 6 and 12 November 2018, respectively. 6. Request for waiver of immunity The French authorities had forwarded a request to waive the immunity of Dominique Bilde in relation to a judicial investigation being conducted at the court of first instance of Paris. Pursuant to Rule 9(1), the request had been referred to the committee responsible, the JURI Committee. 7. Composition of political groups Emmanuel Maurel was no longer a member of the S&D Group and had been sitting with the Non-attached Members with effect from 26 October 2018. Emmanuel Maurel had then joined the GUE/NGL Group with effect from 6 November 2018. 8. Composition of committees and delegations The President had received the following request for an appointment from the PPE Group: \u2014 Special Committee on Terrorism: Heinz K. Becker The appointment would be deemed ratified if no objections were raised before the approval of these minutes. 9. Negotiations ahead of Parliament's first reading (Rule 69c) The President announced the decisions by several committees to enter into interinstitutional negotiations, pursuant to Rule 69(c)(1), on the basis of the following reports: \u2014 EMPL Committee: report on the proposal for a directive of the European Parliament and of the Council on trans- parent and predictable working conditions in the European Union (COM(2017)0797 \u2014 C8-0006/2018 \u2014 2017/0355(COD)). Rapporteur: Enrique Calvet Chambon (A8-0355/2018); \u2014 ECON Committee: report on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council on disclosures relating to sustainable investments and sustainability risks and amending Directive (EU) 2016/2341 (COM(2018)0354 \u2014 C8-0208/2014 \u2014 2018/0179(COD)). Rapporteur: Paul Tang (A8-0363/2018); \u2014 ECON Committee: report on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council amending Regulation (EC) No 924/2009 as regards certain charges on cross-border payments in the Union and currency conversion charges (COM(2018)0163 \u2014 C8-0129/2018 \u2014 2018/0076(COD)). Rapporteur: Eva Maydell (A8-0360/2018); C 346/4 EN 11.10.2019 Official Journal of the European Union Monday 12 November 2018 ",
        "\u2014 ECON Committee: report on the proposal for a directive of the European Parliament and of the Council amending Directive 2014/65/EU on markets in financial instruments (COM(2018)0099 \u2014 C8-0102/2018 \u2014 2018/0047(COD)). Rapporteur: Caroline Nagtegaal (A8-0362/2018); \u2014 ECON Committee: report on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council on European Crowdfunding Service Providers (ECSP) for Business (COM(2018)0113 \u2014 C8-0103/2018 \u2014 2018/0048(COD)). Rapporteur: Ashley Fox (A8-0364/2018); \u2014 INTA Committee: report on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council on the apportionment of tariff rate quotas included in the WTO schedule of the Union following the withdrawal of the United Kingdom from the Union and amending Council Regulation (EC) No 32/2000 (COM(2018)0312 \u2014 C8-0202/2018 \u2014 2018/0158(COD)). Rapporteur: Godelieve Quisthoudt-Rowohl (A8-0361/2018); \u2014 IMCO Committee: report on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council comple- menting EU type-approval legislation with regard to the withdrawal of the United Kingdom from the Union (COM(2018)0397 \u2014 C8-0250/2018 \u2014 2018/0220(COD)). Rapporteur: Marlene Mizzi (A8-0359/2018). In accordance with Rule 69c (2), Members or political group(s) reaching at least the medium threshold may request in writing, before midnight on the following day, Tuesday, 13 November 2018, that decisions to enter into negotiations be put to the vote. Negotiations may start at any time after that deadline has expired if no request for a vote in Parliament on the decision to enter into negotiations has been made. 10. Signature of acts adopted under the ordinary legislative procedure (Rule 78) The President announced that on Wednesday, together with the President of the Council, he would sign the following acts adopted under the ordinary legislative procedure: \u2014 Regulation of the European Parliament and of the Council amending Regulation (EU) No 1303/2013 as regards the resources for economic, social and territorial cohesion and the resources for the Investment for growth and jobs goal (00057/2018/LEX \u2014 C8-0477/2018 \u2014 2018/0265(COD)) \u2014 Regulation of the European Parliament and of the Council amending Regulation (EC) No 726/2004 as regards the location of the seat of the European Medicines Agency (00040/2018/LEX \u2014 C8-0476/2018 \u2014 2017/0328(COD)) \u2014 Regulation of the European Parliament and of the Council amending Regulation (EU) No 1093/2010 as regards the location of the seat of the European Banking Authority (00039/2018/LEX \u2014 C8-0475/2018 \u2014 2017/0326(COD)) \u2014 Regulation of the European Parliament and of the Council on the European Union Agency for the Operational Management of Large Scale IT Systems in the Area of Freedom, Security and Justice (eu-LISA), and amending Regulation (EC) No 1987/2006 and Council Decision 2007/533/JHA and repealing Regulation (EU) No 1077/2011 (00029/2018/LEX \u2014 C8-0472/2018 \u2014 2017/0145(COD)) \u2014 Regulation of the European Parliament and of the Council on the European Union Agency for Criminal Justice Cooperation (Eurojust), and replacing and repealing Council Decision 2002/187/JHA (00037/2018/LEX \u2014 C8-0471/2018 \u2014 2013/0256(COD)) \u2014 Regulation of the European Parliament and of the Council listing the third countries whose nationals must be in possession of visas when crossing the external borders and those whose nationals are exempt from that requirement (codification) (00050/2018/LEX \u2014 C8-0470/2018 \u2014 2018/0066(COD)) 11.10.2019 EN C 346/5 Official Journal of the European Union Monday 12 November 2018 ",
        "\u2014 Regulation of the European Parliament and of the Council on a framework for the free flow of non-personal data in the European Union (00053/2018/LEX \u2014 C8-0469/2018 \u2014 2017/0228(COD)) \u2014 Regulation of the European Parliament and of the Council on the mutual recognition of freezing orders and con- fiscation orders (00038/2018/LEX \u2014 C8-0468/2018 \u2014 2016/0412(COD)) \u2014 Directive of the European Parliament and of the Council amending Directive 2010/13/EU on the coordination of certain provisions laid down by law, regulation or administrative action in Member States concerning the provision of audiovisual media services (Audiovisual Media Services Directive) in view of changing market realities (00033/2018/LEX \u2014 C8-0467/2018 \u2014 2016/0151(COD)) * * * The following spoke: Jerzy Buzek, concerning the statement by the President on the celebrations marking the centenary of the end of the First World War. 11. Documents received The following documents had been received: 1) from the Council and Commission \u2014 Proposal for a decision of the European Parliament and of the Council on the mobilisation of the Flexibility Instrument to finance immediate budgetary measures to address the on-going challenges of migration, refugee inflows and security threats (COM(2018)0708 \u2014 C8-0437/2018 \u2014 2018/2245(BUD)) referred to responsible: BUDG opinion: LIBE \u2014 Proposal for a Council decision on the conclusion of the agreement in the form of an Exchange of Letters between the European Union and the Kingdom of Morocco on the amendment of Protocols 1 and 4 to the Euro-Mediterranean Agreement establishing an association between the European Communities and their Member States, of the one part, and the Kingdom of Morocco, of the other part (10593/2018 \u2014 C8-0463/2018 \u2014 2018/0256(NLE)) referred to responsible: INTA opinion: AFET, AGRI, PECH \u2014 Amendment of the EIB's Statute (13166/2018 \u2014 C8-0464/2018 \u2014 2018/0811(CNS)) referred to responsible: AFCO opinion: BUDG, ECON \u2014 Proposal for the position of Chair of the Single Supervisory Mechanism Supervisory Board (N8-0120/2018 \u2014 C8-0466/2018 \u2014 2018/0905(NLE)) referred to responsible: ECON 2) from committees \u2014 ***I Report on the proposal for a directive of the European Parliament and of the Council on unfair trading practices in business-to-business relationships in the food supply chain (COM(2018)0173 \u2014 C8-0139/2018 \u2014 2018/0082(COD)) \u2014 AGRI Committee \u2014 Rapporteur: Paolo De Castro (A8-0309/2018) \u2014 ***I Report on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council amending and correcting Regulation (EU) No 167/2013 on the approval and market surveillance of agricultural and forestry vehicles (COM(2018)0289 \u2014 C8-0183/2018 \u2014 2018/0142(COD)) \u2014 IMCO Committee \u2014 Rapporteur: Nicola Danti (A8-0318/2018) \u2014 Report on the implementation of the EU Association Agreement with Georgia (2017/2282(INI)) \u2014 AFET Committee \u2014 Rapporteur: Andrejs Mamikins (A8-0320/2018) C 346/6 EN 11.10.2019 Official Journal of the European Union Monday 12 November 2018 ",
        "\u2014 Report on the implementation of the EU Association Agreement with Moldova (2017/2281(INI)) \u2014 AFET Committee \u2014 Rapporteur: Petras Au\u0161trevi\u010dius (A8-0322/2018) \u2014 ***I Report on the proposal for a directive of the European Parliament and of the Council on port reception facilities for the delivery of waste from ships, repealing Directive 2000/59/EC and amending Directive 2009/16/EC and Directive 2010/65/EU (COM(2018)0033 \u2014 C8-0014/2018 \u2014 2018/0012(COD)) \u2014 TRAN Committee \u2014 Rapporteur: Gesine Meissner (A8-0326/2018) \u2014 Report on EU development assistance in the field of education (2018/2081(INI)) \u2014 DEVE Committee \u2014 Rapporteur: Vincent Peillon (A8-0327/2018) \u2014 Report with recommendations to the Commission on Humanitarian Visas (2017/2270(INL)) \u2014 LIBE Committee \u2014 Rapporteur: Juan Fernando L\u00f3pez Aguilar (A8-0328/2018) \u2014 ***I Report on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council implementing the safeguard clauses and other mechanisms allowing for the temporary withdrawal of preferences in certain agree- ments concluded between the European Union and certain third countries (COM(2018)0206 \u2014 C8-0158/2018 \u2014 2018/0101(COD)) \u2014 INTA Committee \u2014 Rapporteur: Christofer Fjellner (A8-0330/2018) \u2014 Report on the 2018 Commission Report on Serbia (SWD(2018)0152 \u2014 2018/2146(INI)) \u2014 AFET Committee \u2014 Rapporteur: David McAllister (A8-0331/2018) \u2014 Report on the 2018 Commission Report on Kosovo (SWD(2018)0156 \u2014 2018/2149(INI)) \u2014 AFET Committee \u2014 Rapporteur: Igor \u0160oltes (A8-0332/2018) \u2014 Report on the 2018 Commission Report on Albania (SWD(2018)0151 \u2014 2018/2147(INI)) \u2014 AFET Committee \u2014 Rapporteur: Knut Fleckenstein (A8-0334/2018) \u2014 Report on arms exports: implementation of Common Position 2008/944/CFSP (2018/2157(INI)) \u2014 AFET Committee \u2014 Rapporteur: Sabine L\u00f6sing (A8-0335/2018) \u2014 ***I Report on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council on persistent organic pollutants (recast) (COM(2018)0144 \u2014 C8-0124/2018 \u2014 2018/0070(COD)) \u2014 ENVI Committee \u2014 Rapporteur: Julie Girling (A8-0336/2018) \u2014 ***I Proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council establishing a multiannual plan for small pelagic stocks in the Adriatic Sea and the fisheries exploiting those stocks (COM(2017)0097 \u2014 C8-0095/2017 \u2014 2017/0043(COD)) \u2014 PECH Committee \u2014 Rapporteur: Ru\u017ea Toma\u0161i\u0107 (A8-0337/2018) \u2014 Report on digitalisation for development: reducing poverty through technology (2018/2083(INI)) \u2014 DEVE Committee \u2014 Rapporteur: Bogdan Brunon Wenta (A8-0338/2018) \u2014 ***I Report on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council on rail passengers' rights and obligations (recast) (COM(2017)0548 \u2014 C8-0324/2017 \u2014 2017/0237(COD)) \u2014 TRAN Committee \u2014 Rapporteur: Bogus\u0142aw Liberadzki (A8-0340/2018) \u2014 Report on the 2018 Commission Report on the former Yugoslav Republic of Macedonia (SWD(2018)0154 \u2014 2018/2145(INI)) \u2014 AFET Committee \u2014 Rapporteur: Ivo Vajgl (A8-0341/2018) \u2014 ***I Report on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council amending Regulation (EU) No 952/2013 to prolong the transitional use of means other than the electronic data-proces- sing techniques provided for in the Union Customs Code (COM(2018)0085 \u2014 C8-0097/2018 \u2014 2018/0040(COD)) \u2014 IMCO Committee \u2014 Rapporteur: Jasenko Selimovic (A8-0342/2018) \u2014 ***I Report on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council amending Regulation (EU) No 168/2013 as regards the application of the Euro 5 step to the type-approval of two- or three- wheel vehicles and quadricycles (COM(2018)0137 \u2014 C8-0120/2018 \u2014 2018/0065(COD)) \u2014 IMCO Committee \u2014 Rapporteur: Daniel Dalton (A8-0346/2018) 11.10.2019 EN C 346/7 Official Journal of the European Union Monday 12 November 2018 ",
        "\u2014 Report on care services in the EU for improved gender equality (2018/2077(INI)) \u2014 FEMM Committee \u2014 Rapporteur: Sirpa Pietik\u00e4inen (A8-0352/2018) \u2014 Report on minimum standards for minorities in the EU (2018/2036(INI)) \u2014 LIBE Committee \u2014 Rapporteur: J\u00f3zsef Nagy (A8-0353/2018) \u2014 ***I Report on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council setting CO 2 emis- sion performance standards for new heavy-duty vehicles (COM(2018)0284 \u2014 C8-0197/2018 \u2014 2018/0143(COD)) \u2014 ENVI Committee \u2014 Rapporteur: Bas Eickhout (A8-0354/2018) \u2014 ***I Report on the proposal for a directive of the European Parliament and of the Council on transparent and predictable working conditions in the European Union (COM(2017)0797 \u2014 C8-0006/2018 \u2014 2017/0355(COD)) \u2014 EMPL Committee \u2014 Rapporteur: Enrique Calvet Chambon (A8-0355/2018) \u2014 Report on the proposal for a decision of the European Parliament and of the Council on the mobilisation of the European Union Solidarity Fund to provide assistance to Latvia (COM(2018)0658 \u2014 C8-0416/2018 \u2014 2018/2230(BUD)) \u2014 BUDG Committee \u2014 Rapporteur: Inese Vaidere (A8-0357/2018) \u2014 Interim report on the Multiannual Financial Framework 2021-2027 \u2014 Parliament's position with a view to an agreement (2018/0166R(APP)) \u2014 BUDG Committee \u2014 Rapporteurs: Isabelle Thomas, Jan Olbrycht, Janusz Lewandowski, G\u00e9rard Deprez (A8-0358/2018) 12. Questions for oral answer (submission) The following question for oral answer followed by a debate had been placed on the agenda (Rule 128): \u2014 (O-000088/2018) by Alojz Peterle, Daciana Octavia S\u00e2rbu, Jadwiga Wi\u015bniewska, Fr\u00e9d\u00e9rique Ries, Merja Kyll\u00f6nen, Mich\u00e8le Rivasi, Mireille D'Ornano and Sylvie Goddyn, on behalf of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety, to the Commission: Lyme disease (borreliosis) (B8-0417/2018). 13. Order of business The final draft agenda for the November I 2018 (PE 630.251/PDOJ) sittings had been distributed and the following changes had been proposed (Rule 149a): * * * The following spoke: Ana Miranda, Sajjad Karim, Jos\u00e9 Blanco L\u00f3pez, Notis Marias and Piernicola Pedicini (the President gave clarifications). * * * Wednesday After having consulted the political groups, The President proposed the following change: \u2014 The statement by the Vice-President of the Commission/High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy on \u2018The case of Asia Bibi and the situation of religious minorities in Pakistan\u2019 (item 78 on the final draft agenda) should be held over until a later part-session. Parliament approved the proposal. C 346/8 EN 11.10.2019 Official Journal of the European Union Monday 12 November 2018 ",
        "Monday Request from the ECR Group to include, as a fourth item on the agenda, Council and Commission statements on \u2018Albania: in particular the case of violation of the rights of the Greek ethnic minority in Northern Epirus and the murder of Konstantinos Katsifas\u2019. The debate would be wound up with the tabling of motions for resolutions, which would be put to the vote on Thursday. The following spoke: Notis Marias, on behalf of the ECR Group, to move the request, (the President to request clarifica- tions from Notis Marias, who replied), and Knut Fleckenstein, on behalf of the S&D Group, against the request. Parliament rejected the request by roll-call vote (48 in favour, 208 against, 200 abstentions). Tuesday, Thursday No changes. * * * The order of business was thus established. IN THE CHAIR: Evelyne GEBHARDT Vice-President 14. Energy efficiency ***I \u2014 Governance of the Energy Union ***I \u2014 Promotion of the use of energy from renewable sources ***I (debate) Report on the proposal for a directive of the European Parliament and of the Council amending Directive 2012/27/EU on energy efficiency [COM(2016)0761 \u2014 C8-0498/2016 \u2014 2016/0376(COD)] \u2014 Committee on Industry, Research and Energy. Rapporteur: Miroslav Poche (A8-0391/2017) Report on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council on the Governance of the Energy Union, amending Directive 94/22/EC, Directive 98/70/EC, Directive 2009/31/EC, Regulation (EC) No 663/2009, Regulation (EC) No 715/2009, Directive 2009/73/EC, Council Directive 2009/119/EC, Directive 2010/31/EU, Directive 2012/27/EU, Directive 2013/30/EU and Council Directive (EU) 2015/652 and repealing Regulation (EU) No 525/2013 [COM(2016)0759 \u2014 C8-0497/2016 \u2014 2016/0375(COD)] \u2014 Committee on the Environment, Public Health and Food Safety \u2014 Committee on Industry, Research and Energy. Rapporteurs: Mich\u00e8le Rivasi and Jakop Dalunde (A8-0402/2017) Report on the proposal for a directive of the European Parliament and of the Council on the promotion of the use of energy from renewable sources (recast) [COM(2016)0767 \u2014 C8-0500/2016 \u2014 2016/0382(COD)] \u2014 Committee on Industry, Research and Energy. Rapporteur: Jos\u00e9 Blanco L\u00f3pez (A8-0392/2017) The debate was held on 15 January 2018 (minutes of 15.1.2018, item 12) . The matter had been referred to the committee responsible under Rule 59(4) on 17 January 2018 (minutes of 17.1.2018, item 10.5, minutes of 17.1.2018, item 10.6 and minutes of 17.1.2018, item 10.4) . Miroslav Poche, Mich\u00e8le Rivasi, Jakop Dalunde and Jos\u00e9 Blanco L\u00f3pez introduced the reports. The following spoke: Miguel Arias Ca\u00f1ete (Member of the Commission). 11.10.2019 EN C 346/9 Official Journal of the European Union Monday 12 November 2018 ",
        "The following spoke Florent Marcellesi (rapporteur for the opinion of the DEVE Committee), Jytte Guteland (rapporteur for the opinion of the ENVI Committee), Bas Eickhout (rapporteur for the opinion of the ENVI Committee), Jan Huitema (rapporteur for the opinion of the AGRI Committee), Marijana Petir (rapporteur for the opinion of the AGRI Committee), Eleonora Evi (rapporteur for the opinion of the PETI Committee), Markus Pieper, on behalf of the PPE Group, Kathleen Van Brempt, on behalf of the S&D Group, Anneleen Van Bossuyt, on behalf of the ECR Group, Morten Helveg Petersen, on behalf of the ALDE Group, Benedek J\u00e1vor, on behalf of the Verts/ALE Group, Merja Kyll\u00f6nen, on behalf of the GUE/NGL Group, Dario Tamburrano, on behalf of the EFDD Group, Christelle Lechevalier, on behalf of the ENF Group, and Dobromir So\u015bnierz, non-attached Member. IN THE CHAIR: Sylvie GUILLAUME Vice-President The following spoke Ang\u00e9lique Delahaye, Theresa Griffin, Ev\u017een To\u0161enovsk\u00fd, Fredrick Federley, Yannick Jadot, Paloma L\u00f3pez Bermejo, Julia Reid, Olaf Stuger, Lampros Fountoulis, Jerzy Buzek, Carlos Zorrinho, Jadwiga Wi\u015bniewska, Pavel Teli\u010dka, Lynn Boylan, Diane James, Bendt Bendtsen, Jo Leinen, who also replied to a blue-card question by Paul R\u00fcbig, Pirkko Ruohonen-Lerner, Anneli J\u00e4\u00e4tteenm\u00e4ki, Paul R\u00fcbig, Martina Werner, Ryszard Czarnecki, Gesine Meissner, Peter Liese, Flavio Zanonato, Jozo Rado\u0161, Andrzej Grzyb, Adam Gierek, Lefteris Christoforou, Peter Kouroumbashev and Se\u00e1n Kelly. The following spoke under the catch-the-eye procedure: Bogdan Andrzej Zdrojewski, Nicola Caputo, Notis Marias, Franc Bogovi\u010d and Ru\u017ea Toma\u0161i\u0107. The following spoke Miguel Arias Ca\u00f1ete, Mich\u00e8le Rivasi and Jakop Dalunde. IN THE CHAIR: Heidi HAUTALA Vice-President The following spoke: Jos\u00e9 Blanco L\u00f3pez. The debate closed. Vote: minutes of 13.11.2018, item 4.3, minutes of 13.11.2018, item 4.4 and minutes of 13.11.2018, item 4.5 . 15. Multiannual plan for small pelagic stocks in the Adriatic Sea and the fisheries exploit- ing those stocks ***I (debate) Proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council establishing a multiannual plan for small pelagic stocks in the Adriatic Sea and the fisheries exploiting those stocks [COM(2017)0097 \u2014 C8-0095/2017 \u2014 2017/0043(COD)] \u2014 Committee on Fisheries. Rapporteur: Ru\u017ea Toma\u0161i\u0107 (A8-0337/2018) Ru\u017ea Toma\u0161i\u0107 introduced the report. The following spoke: Karmenu Vella (Member of the Commission). C 346/10 EN 11.10.2019 Official Journal of the European Union Monday 12 November 2018 ",
        "The following spoke: Elisabetta Gardini, on behalf of the PPE Group, Nicola Caputo, on behalf of the S&D Group, Czes\u0142aw Hoc, on behalf of the ECR Group, Norica Nicolai, on behalf of the ALDE Group, Marco Affronte, on behalf of the Verts/ALE Group, Anja Hazekamp, on behalf of the GUE/NGL Group, Rosa D'Amato, on behalf of the EFDD Group, Jaros\u0142aw Wa\u0142\u0119sa, Ricardo Serr\u00e3o Santos, Notis Marias, Ivan Jakov\u010di\u0107, Mireille D'Ornano, Werner Kuhn and Isabelle Thomas. The following spoke under the catch-the-eye procedure: Se\u00e1n Kelly and Igor \u0160oltes. The following spoke: Karmenu Vella and Ru\u017ea Toma\u0161i\u0107. The debate closed. Vote: minutes of 13.11.2018, item 4.6 . 16. Floods in Europe (debate) Commission statement: Floods in Europe (2018/2928(RSP)) Corina Cre\u021bu (Member of the Commission) made the statement. The following spoke: Herbert Dorfmann, on behalf of the PPE Group, Michela Giuffrida, on behalf of the S&D Group, Remo Sernagiotto, on behalf of the ECR Group, Bronis Rop\u0117, on behalf of the Verts/ALE Group, Eleonora Forenza, on behalf of the GUE/NGL Group, Mara Bizzotto, on behalf of the ENF Group, and Konstantinos Papadakis, non-attached Member. The following spoke: Corina Cre\u021bu. The debate closed. 17. Minimum standards for minorities in the EU (short presentation) Report on minimum standards for minorities in the EU [2018/2036(INI)] \u2014 Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs. Rapporteur: J\u00f3zsef Nagy (A8-0353/2018) J\u00f3zsef Nagy made the presentation. IN THE CHAIR: L\u00edvia J\u00c1R\u00d3KA Vice-President The following spoke under the catch-the-eye procedure: Andrea Bocskor, Juan Fernando L\u00f3pez Aguilar, Notis Marias, Indrek Tarand, who also replied to a blue-card question by Andrejs Mamikins, Eleftherios Synadinos, Csaba S\u00f3gor, Ru\u017ea Toma\u0161i\u0107, Izaskun Bilbao Barandica, Lampros Fountoulis, Stanislav Pol\u010d\u00e1k, Marek Jurek, who also replied to a blue-card question by Andrejs Mamikins, Georgios Epitideios, who also replied to a blue-card question by Csaba S\u00f3gor, Sotirios Zarianopoulos and Pirkko Ruohonen-Lerner. The following spoke: Corina Cre\u021bu (Member of the Commission). The item closed. Vote: minutes of 13.11.2018, item 4.8 . 11.10.2019 EN C 346/11 Official Journal of the European Union Monday 12 November 2018 ",
        "18. Digitalisation for development: reducing poverty through technology (short presentation) Report on digitalisation for development: reducing poverty through technology [2018/2083(INI)] \u2014 Committee on Development. Rapporteur: Bogdan Brunon Wenta (A8-0338/2018) Bogdan Brunon Wenta made the presentation. The following spoke under the catch-the-eye procedure: Michaela \u0160ojdrov\u00e1, Maria Gabriela Zoan\u0103 and Notis Marias. The following spoke: Corina Cre\u021bu (Member of the Commission). The item closed. Vote: minutes of 13.11.2018, item 4.9 . 19. EU development assistance in the field of education (short presentation) Report on EU development assistance in the field of education [2018/2081(INI)] \u2014 Committee on Development. Rapporteur: Vincent Peillon (A8-0327/2018) Vincent Peillon made the presentation. The following spoke under the catch-the-eye procedure: Stanislav Pol\u010d\u00e1k, Michaela \u0160ojdrov\u00e1, Alex Mayer and Notis Marias. The following spoke: Corina Cre\u021bu (Member of the Commission). The item closed. Vote: minutes of 13.11.2018, item 4.2 . 20. One-minute speeches on matters of political importance In accordance with Rule 163, the following Members who wished to draw the attention of Parliament to matters of political importance spoke for one minute: Michaela \u0160ojdrov\u00e1, Juan Fernando L\u00f3pez Aguilar, Eleni Theocharous, Jasenko Selimovic, Miroslavs Mitrofanovs, Martina Anderson, Mario Borghezio, Dobromir So\u015bnierz, Daniel Buda, Alex Mayer, Notis Marias, Ana Miranda, Kate\u0159ina Kone\u010dn\u00e1, Gilles Lebreton, Anna Z\u00e1borsk\u00e1, Claudia \u021aapardel, Jordi Sol\u00e9, Xabier Benito Ziluaga, Stanislav Pol\u010d\u00e1k, Wajid Khan, Josep-Maria Terricabras, Lynn Boylan, Csaba S\u00f3gor, Giuseppe Ferrandino, Maria Gabriela Zoan\u0103, R\u0103zvan Popa, Rory Palmer and Andrejs Mamikins. C 346/12 EN 11.10.2019 Official Journal of the European Union Monday 12 November 2018 ",
        "21. Agenda of the next sitting The agenda of the next day's sitting had been established (\u2018Agenda\u2019 PE 630.251/OJMA). 22. Closure of the sitting The sitting closed at 22.44. Klaus Welle Secretary-General Ioan Mircea Pa\u0219cu Vice-President 11.10.2019 EN C 346/13 Official Journal of the European Union Monday 12 November 2018 ",
        "ATTENDANCE REGISTER Present: Ademov, Adinolfi, Affronte, Agea, Agnew, Aguilera Garc\u00eda, Aiuto, Aker, Ali, Alliot-Marie, Anderson Lucy, Anderson Martina, Andersson, Andrieu, Andrikien\u0117, Annemans, Arnautu, Arnott, Arthuis, Assis, Au\u0161trevi\u010dius, Ayala Sender, Ayuso, van Baalen, Bach, Balas, Balcz\u00f3, Barekov, Batten, Bay, Bearder, Becerra Basterrechea, Becker, Beghin, Belder, Belet, Bendtsen, Benifei, Be\u0148ov\u00e1, Ber\u00e8s, Bilbao Barandica, Bilde, Bizzotto, Blanco L\u00f3pez, Blinkevi\u010di\u016bt\u0117, Bocskor, B\u00f6ge, Bogovi\u010d, Boni, Borghezio, Borrelli, Bo\u0219tinaru, Boutonnet, Bov\u00e9, Boylan, Brannen, Bresso, Briano, Briois, Brok, Buchner, Buda, Bullmann, Bu\u0219oi, B\u00fctikofer, Buzek, Cadec, Calvet Chambon, van de Camp, Campbell Bannerman, Caputo, Carthy, Carver, Casa, Caspary, Castaldo, del Castillo Vera, Cavada, Cesa, Charanzov\u00e1, Chauprade, Childers, Chountis, Christensen, Christoforou, Chrysogonos, Cicu, Ciocca, Cirio, Clune, Coburn, Coelho, Cofferati, Collin-Langen, Collins, Colombier, Corbett, Corrao, Costa, Couso Permuy, Cramer, Cristea, Cs\u00e1ky, Czarnecki, Czesak, van Dalen, Dalli, Dalton, Dalunde, D'Amato, Dance, Danjean, Danti, (The Earl of) Dartmouth, De Castro, Delahaye, Deli, Delli, Delvaux, Demesmaeker, De Monte, Deprez, De\u00df, Detjen, Deva, Diaconu, D\u00edaz de Mera Garc\u00eda Consuegra, Didier, Dlabajov\u00e1, Dodds, Dorfmann, D'Ornano, Durand, Dzhambazki, Eck, Ehler, Eickhout, Elissen, Engel, Engstr\u00f6m, Epitideios, Erd\u0151s, Ertug, Estar\u00e0s Ferragut, Etheridge, Evans, Evi, Fajon, Farage, Federley, Ferber, Fernandes, Fern\u00e1ndez, Ferrandino, Ferrara, Ferreira, Finch, Fisas Ayxel\u00e0, Fitto, Flack, Flanagan, Fleckenstein, Florenz, Forenza, Foster, Fountoulis, Fox, Franz, Freund, Frunzulic\u0103, Gabelic, Gahler, G\u00e1l, Gamb\u00fas, Gardini, Gasbarra, Gebhardt, Gehrold, Geier, Gentile, Gerbrandy, Gericke, Geringer de Oedenberg, Giegold, Gierek, Gieseke, Gill Neena, Gill Nathan, Giuffrida, Gloanec Maurin, Goddyn, Goerens, Gollnisch, Gomes, Gonz\u00e1lez Pons, Gosiewska, Grammatikakis, de Grandes Pascual, Grapini, Gr\u00e4\u00dfle, Graswander-Hainz, Gr\u00e4zin, Griesbeck, Griffin, Grigule-P\u0113terse, Grosset\u00eate, Grzyb, Gualtieri, Guerrero Salom, Guillaume, Guteland, Guti\u00e9rrez Prieto, Gy\u00fcrk, Hadjigeorgiou, Halla-aho, Hansen, Harkin, H\u00e4usling, Hautala, Hayes, Hazekamp, Hedh, Henkel, Herranz Garc\u00eda, Hetman, Heubuch, Hoc, Hoffmann, Hohlmeier, H\u00f6lv\u00e9nyi, Honeyball, Hookem, Hortefeux, Howarth, H\u00fcbner, Hudghton, Huitema, Hyusmenova, in 't Veld, Iturgaiz, Iwaszkiewicz, Jaakonsaari, J\u00e4\u00e4tteenm\u00e4ki, Jadot, Jahr, Jakov\u010di\u0107, Jalkh, James, J\u00e1r\u00f3ka, J\u00e1uregui Atondo, J\u00e1vor, Jaz\u0142owiecka, Je\u017eek, Jim\u00e9nez-Becerril Barrio, Joly, de Jong, Jongerius, Joulaud, Jurek, Juvin, Kadenbach, Kaili, Kalinowski, Kammerevert, Kappel, Karas, Karim, Kari\u0146\u0161, Karlsson, Karski, Kefalogiannis, Kelam, Keller Jan, Kelly, Khan, Kirton-Darling, Klinz, K\u0142osowski, Koch, Kofod, K\u00f6lmel, Kone\u010dn\u00e1, K\u00f3sa, K\u00f6ster, Kouloglou, Kouroumbashev, Kov\u00e1cs, Kovatchev, Koz\u0142owska-Rajewicz, Krasnod\u0119bski, Krehl, Krupa, Kuhn, Kukan, Kuneva, Ku\u017amiuk, Kyll\u00f6nen, Kyrkos, Kyrtsos, Kyuchyuk, Lalonde, Lamassoure, Lambert, Lancini, Langen, La Via, Lavrilleux, Lebreton, Lechevalier, Le Hyaric, Leinen, Lenaers, Leontini, Lewandowski, Liberadzki, Liese, Lietz, Lins, Lochbihler, Loiseau, Lope Fontagn\u00e9, L\u00f3pez, L\u00f3pez Aguilar, L\u00f3pez Bermejo, L\u00f3pez-Ist\u00fariz White, L\u00f6sing, Ludvigsson, \u0141ukacijewska, Lundgren, McAllister, McClarkin, McGuinness, Macovei, Malinov, Mamikins, Mandl, Ma\u0148ka, Mann, Manscour, Marcellesi, Marias, Marinescu, Marinho e Pinto, Martin David, Martin Dominique, Martin Edouard, Martusciello, Marusik, Ma\u0161t\u00e1lka, Matera, Matias, Mato, Matthews, Maullu, Maurel, Mavrides, Mayer Georg, Mayer Alex, Mazuronis, Meissner, Melior, Melo, Metz, Meuthen, Michel, Michels, Mihaylova, Mikol\u00e1\u0161ik, Mill\u00e1n Mon, van Miltenburg, Miranda, Mitrofanovs, Mizzi, Mlinar, Mobarik, Moi, Moln\u00e1r, Monot, Montel, Moody, Moraes, Morano, Morgano, Morin-Chartier, M\u00fcller, Mure\u0219an, Nagtegaal, Nagy, Nekov, Neuser, Nica, Nicolai, Niebler, Niedermayer, Niederm\u00fcller, van Nistelrooij, Noichl, Novakov, Nuttall, Obermayr, O'Flynn, Olbrycht, Padar, Paet, Paksas, Palmer, Panzeri, Paolucci, Papadakis Konstantinos, Papadimoulis, Pargneaux, Pa\u0219cu, Pavel, Payne, Pedicini, Peillon, Peterle, Petersen, Petir, Philippot, Picierno, Picula, Piecha, Pieper, Pimenta Lopes, Piotrowski, Pirinski, Pitera, Plura, Poc, Poche, Pol\u010d\u00e1k, Popa, Por\u0119ba, Post, Preda, Pretzell, Preu\u00df, Procter, Proust, Punset, Radev, Rado\u0161, Radtke, Rangel, Rebega, Regner, Reid, Reimon, Reintke, Revault d'Allonnes Bonnefoy, Ries, Riquet, Rivasi, Rochefort, Rodrigues Liliana, Rodrigues Maria Jo\u00e3o, Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero Fern\u00e1ndez, Rodust, Rolin, Rop\u0117, Rosati, Rozi\u00e8re, Ruas, R\u00fcbig, Ruohonen-Lerner, Sa\u00effi, Sakorafa, Salini, Sander, Sant, dos Santos, Saryusz-Wolski, Saudargas, Schaffhauser, Schaldemose, Schirdewan, Schlein, Schmidt, Scholz, Sch\u00f6pflin, Schreijer-Pierik, Schulze, Schuster, Schwab, Scott Cato, Scott\u00e0, Sehnalov\u00e1, Selimovic, Sellstr\u00f6m, Senra Rodr\u00edguez, Sernagiotto, Serr\u00e3o Santos, Seymour, Siekierski, Silva Pereira, Simon Peter, Simon Si\u00f4n, Sippel, \u0160krlec, Smolkov\u00e1, S\u00f3gor, \u0160ojdrov\u00e1, Sol\u00e9, \u0160oltes, Sommer, Sonneborn, So\u015bnierz, Spinelli, Spyraki, Staes, Starbatty, \u0160tefanec, \u0160t\u011btina, Stevens, Stihler, Stolojan, Stuger, Sul\u00edk, \u0160ulin, Svoboda, Synadinos, Sz\u00e1jer, Szanyi, Szejnfeld, Tajani, Tamburrano, T\u0103n\u0103sescu, Tang, Tannock, \u021aapardel, Tarand, Taylor, Teli\u010dka, Terricabras, Theocharous, Thomas, Toia, T\u0151k\u00e9s, Toli\u0107, Toma\u0161evski, Toma\u0161i\u0107, Tomc, Torvalds, To\u0161enovsk\u00fd, Trebesius, Tremosa i Balcells, Troszczynski, Tr\u00fcpel, \u021aurcanu, Ujazdowski, Ulvskog, Ungureanu, Urtasun, Urutchev, Uspaskich, Vaidere, Vajgl, Valc\u00e1rcel Siso, V\u0103lean, Valenciano, Valero, Vallina, Vana, Van Bossuyt, Van Brempt, Vaughan, Vautmans, Verheyen, Viegas, Vilimsky, Viotti, Virkkunen, Vistisen, Voigt, Vozemberg-Vrionidi, Waitz, Wa\u0142\u0119sa, Weber Renate, Weidenholzer, von Weizs\u00e4cker, Wenta, Werner, Westphal, Wieland, Wierinck, Wikstr\u00f6m, Winberg, Winkler Hermann, Wi\u015bniewska, W\u00f6lken, Woolfe, Z\u00e1borsk\u00e1, Zahradil, Zala, Zammit Dimech, Zanni, Zanonato, Zarianopoulos, Zdechovsk\u00fd, Zdrojewski, Zeller, Zemke, Zijlstra, Z\u012ble, Zimmer, \u017dit\u0148ansk\u00e1, Z\u0142otowski, Zoan\u0103, Zoffoli, \u017b\u00f3\u0142tek, Zorrinho, Zovko, Zullo, Zver, Zwiefka Excused: Atkinson, Bours, Crowley, Dohrmann, Fotyga, Guoga, H\u00e4ndel, \u0141ybacka, Monteiro de Aguiar, N\u00ed Riada, O\u017c\u00f3g, Parker, Patriciello, Ponga, Torres Mart\u00ednez C 346/14 EN 11.10.2019 Official Journal of the European Union Monday 12 November 2018 ",
        "ANNEX RESULT OF ROLL-CALL VOTES 1. Agenda for Monday \u2014 request by the ECR Group In favour: 48 ECR : Czesak, van Dalen, Demesmaeker, Gericke, Halla-aho, Jurek, K\u00f6lmel, Krasnod\u0119bski, Krupa, Ku\u017amiuk, Marias, Piecha, Ruohonen-Lerner, Starbatty, Stevens, Theocharous, Toma\u0161i\u0107, To\u0161enovsk\u00fd, Trebesius, Van Bossuyt, Wi\u015bniewska EFDD : Aker, Iwaszkiewicz, O'Flynn ENF : Annemans, Bilde, Bizzotto, Jamet, Lechevalier, Loiseau, Obermayr, Schaffhauser, Scott\u00e0, Troszczynski, Zanni, Zijlstra, \u017b\u00f3\u0142tek GUE/NGL : Hadjigeorgiou NI : Balcz\u00f3, Carver, Epitideios, Fountoulis, Synadinos, Voigt PPE : Christoforou, Kyrtsos, Nagy, Preda Against: 208 ALDE : Arthuis, Au\u0161trevi\u010dius, Bilbao Barandica, Cavada, Charanzov\u00e1, Deprez, Federley, Gr\u00e4zin, Griesbeck, Huitema, in 't Veld, Jakov\u010di\u0107, Je\u017eek, Meissner, Michel, van Miltenburg, Mlinar, Petersen, Riquet, Rochefort, Selimovic, Teli\u010dka, Torvalds, Tremosa i Balcells, Vautmans, Verhofstadt, Weber Renate, Wierinck EFDD : Agnew GUE/NGL : Michels, Schirdewan, Scholz, Spinelli NI : James, So\u015bnierz PPE : Bach, Belet, Bendtsen, Bocskor, Bogovi\u010d, Boni, Buda, Bu\u0219oi, Buzek, van de Camp, Cesa, Coelho, Collin-Langen, Danjean, Delahaye, Deli, De\u00df, D\u00edaz de Mera Garc\u00eda Consuegra, Erd\u0151s, Ferber, Florenz, Gahler, G\u00e1l, Gamb\u00fas, Gardini, Gehrold, Gieseke, Gr\u00e4\u00dfle, Grosset\u00eate, Grzyb, Hansen, Herranz Garc\u00eda, H\u00f6lv\u00e9nyi, Jahr, Kelam, Kovatchev, Koz\u0142owska-Rajewicz, Kukan, Lamassoure, Langen, Lenaers, Lewandowski, Lins, L\u00f3pez-Ist\u00fariz White, McAllister, McGuinness, Mann, Mato, Mikol\u00e1\u0161ik, Morin-Chartier, Mure\u0219an, Niebler, Niedermayer, Olbrycht, Pieper, Pitera, Proust, Radtke, R\u00fcbig, Salini, Sander, Schmidt, Schreijer-Pierik, Schulze, Schwab, Siekierski, S\u00f3gor, \u0160tefanec, \u0160t\u011btina, Stolojan, \u0160ulin, Svoboda, Sz\u00e1jer, \u021aurcanu, Valc\u00e1rcel Siso, Verheyen, Virkkunen, Wa\u0142\u0119sa, Weber Manfred, Wenta, Zdrojewski, Zver, Zwiefka S&D : Aguilera Garc\u00eda, Ayala Sender, Balas, Be\u0148ov\u00e1, Bo\u0219tinaru, Bresso, Briano, Bullmann, Caputo, Cristea, Delvaux, De Monte, Detjen, Fleckenstein, Freund, Gabelic, Gebhardt, Geier, Gierek, Gloanec Maurin, Gomes, Grammatikakis, Grapini, Graswander-Hainz, Griffin, Guteland, Hedh, Howarth, Jaakonsaari, Jongerius, Kadenbach, Keller Jan, Kofod, K\u00f6ster, Kouroumbashev, Kyrkos, Lange, Ludvigsson, Mamikins, Ma\u0148ka, Martin Edouard, Moln\u00e1r, Nekov, Neuser, Niederm\u00fcller, Pa\u0219cu, Pavel, Picierno, Poche, Popa, Post, Preu\u00df, Revault d'Allonnes Bonnefoy, Rodrigues Maria Jo\u00e3o, Schaldemose, Schlein, Schuster, Simon Peter, Sippel, \u021aapardel, Ulvskog, Van Brempt, Viotti, Weidenholzer, von Weizs\u00e4cker, Westphal, Zorrinho Verts/ALE : Andersson, Cramer, Dalunde, Delli, Eickhout, Engstr\u00f6m, Giegold, Hautala, Heubuch, J\u00e1vor, Lamberts, Marcellesi, Miranda, Reimon, Reintke, Rivasi, Scott Cato, Sol\u00e9, \u0160oltes, Staes, Valero, Vana, Waitz Abstention: 20 EFDD : Aiuto, Castaldo, Evi, Farage, Pedicini, Tamburrano, Zullo GUE/NGL : Carthy, Le Hyaric, L\u00f3pez Bermejo, Matias, Senra Rodr\u00edguez, Zimmer 11.10.2019 EN C 346/15 Official Journal of the European Union Monday 12 November 2018 ",
        "PPE : \u0160ojdrov\u00e1, Zdechovsk\u00fd, Zeller S&D : Frunzulic\u0103, Rodust, Smolkov\u00e1 Verts/ALE : Buchner Corrections to votes and voting intentions Abstention: Takis Hadjigeorgiou C 346/16 EN 11.10.2019 Official Journal of the European Union Monday 12 November 2018 "
    ]
}